<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description>Dies ist mein persönlicher Blog - über Gedöns</description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2019 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2019 20:23:22 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Kino: Das perfekte Geheimnis</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/kino-das-perfekte-geheimnis/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor ein paar Tagen haben wir &lt;strong&gt;Das perfekte Geheimnis&lt;/strong&gt; im Kino
geschaut. Ich bin ganz unvoreingenommen in die Vorstellung spaziert, da
ich nur ein einziges Mal den Trailer gesehen habe, und das auch gar
nicht mit voller Aufmerksamkeit. Meine Frau wollte den Film unbedingt
sehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meine Meinung ist gespalten. An sich finde ich das Experiment für einen
Film ganz reizvoll, aber die Umsetzung... Hach, ich weiß nicht. Ich
hatte die ganze Zeit das Gefühl, dass sich die Figuren nur des Films
wegen auf dieses Experiment einließen. Irgendwie wirkte alles sehr
gestellt. Auch die kleinen Sticheleien der "Freunde" untereinander,
wirkten, als ob es sich hier keinesfalls um echte Freunde handelte. Ich
würde mich beim Essen mit Freunden niemals so angiften.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Richtig dreckig wurde es auch nicht, sondern es lief doch "nur" auf eine
Beziehungskiste hinaus. Hmmmm. Also, man hätte hier echt mehr daraus
machen können (wie z.B. bei "Der &lt;a class="reference external" href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/filme-im-dezember/"&gt;Vorname&lt;/a&gt;") Aber ich bin ja kein
Regisseur und Drehbuchautor... ^_^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier geht's zum &lt;a class="reference external" href="https://www.youtube.com/watch?v=4Ay4YQX0iiY"&gt;Trailer&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Film</category><category>Kino</category><category>Unterhaltung</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/kino-das-perfekte-geheimnis/</guid><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:45:06 GMT</pubDate></item><item><title>Mausreparatur per Lötkolben</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mausreparatur-per-lotkolben/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Wir haben seit kurzem einen Lötkolben und diverses Zubehör. Und damit
fühle ich mich jetzt wie ein kleiner Reparatur-Gott!!! Denn am
vergangenen Wochenende haben wir die Computermaus meiner Frau repariert.
Es lebe die Do-It-Yourself Bewegung - wider dem Wegwerfwahn. ^_^&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-11-06-Mausreparatur.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-11-06-Mausreparatur.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Die Maus, eine Trackball Marble Maus von Logitech, hat rechts und links
jeweils zwei Maustasten, von denen jeweils eine nicht mehr richtig
funktionierten. Die eingebauten Schalter, siehe Bild oben, gingen
langsam kaputt. Das äußerte sich in ungewollten Doppelklicks oder auch
gar keiner Reaktion bei Tastendruck. Der Neupreis zwischen 20 und 50
Euro ließen mich erstmal nach ein paar Reparaturanleitungen im Netz
suchen und wieder einmal erwies sich Youtube als Schatzgrube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier hatte ein netter Mensch genau dasselbe Problem wie wir und
ausführlich gezeigt, wie man die Maus öffnet, wie man die Taster von den
Leiterplatten entlötet und vertauscht wieder anlötet. Damit war alles so
leicht, dass die Maus auch von so ungeübten Leuten wie uns repariert
werden konnte. Die defekten Taster haben wir jetzt also mit den
funktionierenden getauscht, festgelötet, die Maus wieder
zusammengeschraubt, an den PC angeschlossen. Und sie funktioniert
wieder!!! Ich freu mich so. 😊&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Basteln</category><category>Freizeit</category><category>Technik</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mausreparatur-per-lotkolben/</guid><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:57:37 GMT</pubDate></item><item><title>Wissenschaftsnachrichten von vor 25 Jahren</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/issenschaftnachrichten-von-vor-25-jahren/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Meine bessere Hälfte hat eine sehr alte Ausgabe der Bild der
Wissenschaft von 1994 gefunden, mit einem faszinierenden
Artikel über die Deutsche Post. Der Artikel beginnt so:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-11-04-Post-Elektro.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-11-04-Post-Elektro.jpg"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/issenschaftnachrichten-von-vor-25-jahren/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Elektroantrieb</category><category>Post</category><category>Verkehrswende</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/issenschaftnachrichten-von-vor-25-jahren/</guid><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:34:38 GMT</pubDate></item><item><title>Eine mächtige Waffe...</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/eine-machtige-waffe/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Der Feind rückt schnell näher.  Unser Späher auf dem Wachturm schlägt schon seit Minuten Alarm. Alles wartet auf meine Befehle. Mein Blutdruck steigt. Als Befehlshaber unseres Außenpostens muss ich jetzt einen kühlen Kopf bewahren. Alle technischen Einrichtungen funktionieren soweit, Energie ist auch genügend vorhanden. Das Geldkonto ist gut gefüllt. Ich kann also Waffen bauen ohne Ende. Jetzt also schnell!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Feind ist nur noch wenige hundert Meter mit seinem furchteinflößenden Waffen entfernt. Wenn Ich jetzt nicht schnell handle, ist alles aus. Ich renne schnell zur Waffenschmiede. Hier befindet sich ein Interface, an dem ich alle möglichen Abwehrwaffen ordern kann. Leider dauert die Herstellung ein paar Minuten. Ich wähle mehrere einfache Turmkanonen. Die werde ich direkt vor den Eingang unseres Forts stellen um den gegnerischen Truppen einen netten Empfang zu bereiten. Hrhrhrr...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unser Späher beginnt hysterisch zu kreischen. Irgendwas stimmt nicht...
Verdammt! Der Gegner hat seine Spezialwaffe eingesetzt. Verflucht, jetzt
sieht es ganz schlecht aus. Neiiin. Es ist ein Mädchen. Ein
sechsjähriges Mädchen mit Einhornkomplex. Es macht sich am Interface
meiner Waffenfabrik her ... Hilfe! Es hat die Waffenproduktion kurz vor
Fertigstellung auf kuschelige Plüschtiere und glitzernde Aufkleber
umgestellt.  Neeeiiiiinnn. Wir sind verloren! .... Mein Wecker
klingelt. Aus der Traum. Phuuu.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Geträumt</category><category>Traum</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/eine-machtige-waffe/</guid><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 07:03:32 GMT</pubDate></item><item><title>Warum das Experiment Erde irgendwie doof ist</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/das-experiment-erde-ist-ein-scheiss/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Im Physikunterricht lernt man einen ganz wichtigen Grundsatz: Ein
Experiment sollte von so wenig Variablen wie möglich abhängen, um eine
Theorie zu überprüfen. Nicht umsonst beginnt ein bekannter Physikerwitz
mit: "Wir betrachten eine idealisierte Kuh auf einer Wiese. Diese Kuh
hat die Form einer Kugel vom Durchmesser von 2m. Die Reibung mit der
Wiese wird vernachlässigt..."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/das-experiment-erde-ist-ein-scheiss/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Erde</category><category>Klimawandel</category><category>Umwelt</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/das-experiment-erde-ist-ein-scheiss/</guid><pubDate>Tue, 03 Sep 2019 20:31:35 GMT</pubDate></item><item><title>Huschhhh</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/huschhhh/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;So ein e-Roller ist eine tolle Sache. Klein, schnell, man kann ihn
überall mit hin nehmen. Leider etwas teuer. Und man muss eine
Versicherung dafür abschließen. Außerdem machen der Akku und der e-Motor
die kleinen Flitzer auch sehr schwer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von daher... Habe ich mir vor ein paar Wochen einfach die low-Tech
Variante gekauft. Tadaaa:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-07-27-Roller.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-07-27-Roller.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Was für ein geniales Teil: Höhenverstellbarer Lenker mit abnehmbaren
Griffen. Zusammenklappbar für den Transport in den Öffis oder die
Lagerung unterm Schreibtisch. Vorne und hinten eingebaute Federung.
Diese und die großen Laufräder machen das Fahren über kleine
Unebenheiten wirklich erträglich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem Roller und Muskelkraft brauch' ich nur noch vier statt zehn
Minuten von der Wohnung bis zum Bahnhof. Und das beste daran: Es macht
Spaß. 😃&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Roller</category><category>Umwelt</category><category>Verkehr</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/huschhhh/</guid><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 23:46:47 GMT</pubDate></item><item><title>Wanderung im Odenwald zur Starkenburg</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/wanderung-im-odenwald-zur-starkenburg/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vergangene Woche haben wir eine unserer längsten Wanderungen bisher im
Odenwald unternommen. Start- und Zielort war Heppenheim an der
Bergstraße.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-05-26-Heppenheim.png" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-05-26-Heppenheim.png"&gt;
&lt;p&gt;Von Heppenheim ging es in einem großen Schlenker durch den Odenwald, auf
vielen schattigen Waldwegen, bis wir schließlich an der Starkenburg
ankamen. Der Ausblick vom dortigen Biergarten auf die Stadt und auf den
Kuchen entschädigt für die zurückligenden 20 Kilomenter. 😊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/wanderung-im-odenwald-zur-starkenburg/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Freizeit</category><category>Natur</category><category>Odenwald</category><category>Wandern</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/wanderung-im-odenwald-zur-starkenburg/</guid><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 17:22:30 GMT</pubDate></item><item><title>Stuss, Shit, und andere tolle Wörter</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/stuss-shit-und-andere-tolle-worter/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor kurzem haben wir endlich wieder einmal eine Runde Scrabble gespielt.
Die gelegten Wörter waren, naja, teilweise unter der Gürtellinie.
hüstel, hüstel&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-05-05-Scrabble.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-05-05-Scrabble.jpg"&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Freizeit</category><category>Scrabble</category><category>Spiele</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/stuss-shit-und-andere-tolle-worter/</guid><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:06:31 GMT</pubDate></item><item><title>Landregen</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/landregen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Mein Wort des Jahres küre ich schon heute. Der Gewinner ist:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;strong&gt;Landregen&lt;/strong&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kein Wort schaffte es in letzter Zeit besser, meinen Blutdruck in
Wallung zu bringen. Jedes Mal, wenn ich einen Meteorologen im Radio sagen
höre "&lt;em&gt;Deutschlands Bauern und Waldbesitzer hoffen auf einen ausgedehnten Landregen&lt;/em&gt;"
oder
"&lt;em&gt;Was wir jetzt mal wieder bräuchten wäre ein richtig schöner Landregen.&lt;/em&gt;"
Uaargh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Okay, es hat am letzten Aprilwochenende endlich etwas geregnet. Trotzdem
sterben wegen der bisherigen Trockenheit in diesem und im letzten Jahr
deutschlandweit große Baumbestände ab, wie auch der &lt;a class="reference external" href="https://www.bmel.de/DE/Wald-Fischerei/Waelder/_texte/Waldzustandserhebung.html"&gt;Waldzustandsbericht&lt;/a&gt;
gerade gezeigt hat. Neben sichtbaren Folgen wie Wald- und Moorbränden
geht es Nutzbäumen wie den Fichten, Kiefern, Buchen und Eichen extrem
schlecht. Aber auch andere Arten haben hart zu kämpfen. Vor kurzem ist
mir aufgefallen, dass im Wald meines Heimatdorfes unglaublich viele
Birken abgestorben sind. Aber auch Bäume in Städten haben ihre Probleme
mit der Trockenheit und Hitze. Natürlich auch die Pflanzen auf den
Feldern...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber egal - ich will auf etwas anderes hinaus: Landregen. Statt Regen zu
bestellen, welcher dann doch nicht kommt, finde ich es viel wichtiger,
die Menschen zum Wassersparen zu bewegen. Was Menschen aber sehr gut
können: verdrängen. Verdrängen, dass sie selbst der größte
Wasserverbraucher weit und breit sind. Da werden neue
Versorgungsleitungen aus dem Hinterland in Deutsche Großstädte nach
verlegt (z.B. &lt;a class="reference external" href="https://www.hessenschau.de/panorama/im-taunus-wird-wegen-duerre-das-trinkwasser-knapp,wassernot-taunus-100.html"&gt;Frankfurt/Main&lt;/a&gt;), um hier die Wasserversorgung
sicherzustellen. Viele Leute wollen sich am liebsten zweimal täglich
Duschen: morgens vor der Arbeit und abends nach dem Fitnessstudio. Für
die Klospühlung wird natürlich auch frisches Trinkwasser verwendet und
wenn der Rasen nicht mehr grünt, dann darf er ruhig den ganzen Abend lang
gewässert werden. Aber wir brauchen Landregen! Grrr!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und wenn es dann einmal wirklich beginnt zu regnen, dann wird sich
beklagt, dass das Wetter schlecht ist... Es wäre schön, wenn im
Wetterbericht den Leuten gesagt werden würde, sie sollen Wasser sparen,
anstatt einen Landregen herbeizubeten.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Gedanken</category><category>Trockenheit</category><category>Wetter</category><category>Wetterbericht</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/landregen/</guid><pubDate>Wed, 01 May 2019 20:57:07 GMT</pubDate></item><item><title>Entfernungsangaben</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/entfernungsangaben/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Zwei Frauen unterhalten sich im Zug. "Und wie weit musst Du jetzt bis zu
Deiner neuen Arbeit fahren?" "Hm, die Strecke ist recht kurz, ungefähr,
... also, nach einem Song bin ich schon da."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Früher war unsere Zugreise quer durch Deutschland zwei Frankfurter
Rundschauen lang. Heute können wir uns ein ICE-Ticket leisten, damit
verkürzte sich die Reisezeit auf genau eine Frankfurter Rundschau und
ich hoffe, die Bahn wird nicht noch schneller. ☺&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Reisen</category><category>Sonstiges</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/entfernungsangaben/</guid><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 07:44:09 GMT</pubDate></item></channel></rss>