<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description>Dies ist mein persönlicher Blog - über Gedöns</description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2023 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sun, 29 Oct 2023 21:46:38 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Jeremy James lässt mich ratlos zurück - Rezension</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/jeremy-james-lasst-mich-ratlos-zuruck/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Seit einiger Zeit versuche ich, den Bücherschrank in meinem ehemaligen
Kinderzimmer auszuräumen. Dabei ist mir ein Kinderbuch in die Hände
gefallen, welches ich im Alter von etwa 10 Jahren geschenkt bekommen
habe: "Jeremy James oder Die Rennmaus ist weg".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Buch kam 1991 auf den deutschen Markt. Es wurde vom englischen Autor
David Henry Wilson, Jahrgang 1937 geschrieben - und es regt mich auf!
Schon vor dreißig Jahren konnte ich es nicht leiden. Aber jetzt hab ich
es nochmal gelesen und meine Abneigung wurde nur noch größer. Aber nicht
gegen den Autor. Sondern gegen den Buchverlag. Und die Buchhandlung in
einer mitteldeutschen Kleinstadt, wo man meiner Mutter dieses Buch kurz
nach der Wende aufgeschwatzt hat.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Das Kinderbuch Jeremy James oder Die Rennmaus ist weg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2023-11-29-JeremyJames.jpg"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/jeremy-james-lasst-mich-ratlos-zuruck/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (3 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Bücher</category><category>Lesen</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/jeremy-james-lasst-mich-ratlos-zuruck/</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 16:17:31 GMT</pubDate></item><item><title>Mit dem Nahverkehr von Hessen nach Sachsen und zurück</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mit-dem-nahverkehr-von-hessen-nach-sachsen-und-zuruck/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Seit Mai 2023 ist es da, das Deutschlandticket. Dass wir dieses indirekt
dem verrückten Typen im Osten mit den Atomraketen zu verdanken haben,
ist eine traurige Randnotiz und hätte ich eigentlich gerne nicht
erwähnen müssen. Schöner wäre, wenn der Anlass für das Ticket die
Erkenntnis gewesen wäre, dass der Nahverkehr in Deutschland kompliziert
ist. Zu kompliziert, sodass Frau Normalverbraucher ohne Auto kaum weiter
fährt, als über die Zonen... ähhh Stadtgrenze hinaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vorgänger des Deutschlandtickets wurde im Sommer 2022 für drei
Monate zu jeweils 9€ pro Person angeboten. Damals kam der ÖPNV und
dessen Angestellte durch mehreren Faktoren an seine Grenzen. Wegen der
Flut an Menschen, die in den drei Monaten reisen wollten, kam es
permanent zu überfüllten Zügen und damit Verspätungen und Zugausfällen.
Die Ursache war hier sicherlich nicht nur der günstige Preis des
Tickets, sondern auch die Angebotszeit von Juni bis August, also
ziemlich genau in der Ferienzeit in Deutschland. Diese wird von der Bahn
regelmäßig dazu genutzt, um Schäden an den Strecken auszubessern, weil
weniger gereist wird... das war diesmal anders. Durch die Baustellen kam
es also noch zusätzlich zu Verspätungen. Und im Sommer 2022 war auch
Corona noch nicht vorbei. Es galt Maskenpflicht in den Zügen und Bussen.
Leider wurde diese von einigen Menschen nicht mehr beachtet -
Kontrolleure mussten sich also zu allem Übel auch noch mit Fahrgästen
herumärgern, welche die Maskenpflicht ignorierten. ... Die armen
Angestellten! Alles in allem muss man aber sagen, dass die 9€ pro Monat
trotzdem unfassbar günstig, ja, fast geschenkt waren und das System ÖPNV
trotzdem nicht kollabiert ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt ist fast alles anders. Das Ticket kostet ca. fünfmal so viel und
der Startzeitpunkt liegt nicht in den Sommerferien. Außerdem kann man
annehmen, dass viele, die gerne und günstig reisen, es schon im letzten
Jahr getan haben. Zu den "normalen" Pendlerströmen dürften also nicht
sooo viele Bahnfahrer hinzu kommen, die vorher mit dem Auto, mit dem Rad
oder zu Fuß unterwegs waren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und genau diese Beobachtung haben wir gemacht, als wir am verlängerten
Wochenende mit Brückentag von Hessen nach Sachsen in die Leipziger
Tieflandsbucht gefahren sind. Laut Reiseplan ca. 7:45 Stunden Fahrt für
etwa 400 km. Fünf mal Umsteigen inklusive. Und was soll ich sagen - es
hat reibungslos geklappt. Wir konnten jeden Anschlusszug erreichen. In
Bebra, der Eisenbahnerstadt im Norden von Hessen, hat die Zeit sogar für
den Kauf eines Fischbrötchens gereicht. Mhhhh :-P Es gab bis auf einen
Zug immer einen Sitzplatz und die lange Fahrt konnten wir gut mit Lesen
oder aus dem Fenster schauen überbrücken. Wie man eben so reist, wenn
man es nicht eilig hat. Die Rückfahrt hat genauso ohne Probleme
geklappt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zufälligerweise erschien erst kürzlich auf &lt;a class="reference external" href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/ein-monat-deutschlandticket-100.html"&gt;tageschau.de&lt;/a&gt;
ein Artikel über ein Zwischenfazit nach einem Monat Deutschlandticket.
Auch hier bekommt man nicht den Eindruck, dass das Ticket zwangsweise zu
besonders überfüllten Zügen führt. Statt dessen läge das am besonders
guten Wetter über Pfingsten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mal sehen, wo uns die nächste Fernreise mit dem Nahverkehr hinführt...
Ich bin gespannt und schon jetzt ein Fan des Deutschlandtickets!&lt;/p&gt;</description><category>Bahn</category><category>Deutschlandticket</category><category>ÖPNV</category><category>Reisen</category><category>Verkehr</category><category>Zug</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mit-dem-nahverkehr-von-hessen-nach-sachsen-und-zuruck/</guid><pubDate>Thu, 25 May 2023 19:00:35 GMT</pubDate></item><item><title>Gelesen: Ganz Ohr</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-ganz-ohr/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Endlich hab ich mal wieder ein Buch gelesen: &lt;a class="reference external" href="https://www.penguinrandomhouse.de/Paperback/Ganz-Ohr/Thomas-Suender/Goldmann/e530975.rhd"&gt;Ganz Ohr&lt;/a&gt;
von Thomas Sünder und Dr. Andreas Borta. Ersterer ist hauptberuflich DJ.
Obwohl seit Langem von Hörproblemen geplagt, setzt er seine Arbeit mit
lauter Musik fort. Nach dem großen Zusammenbruch mit Schwindelgefühl,
Erbrechen und einem totalen Blackout wird bei ihm starke Schädigung des
Gehörs diagnostiziert - schlimmer noch: Eine risikovolle Operation soll
ihn vor weiteren Anfällen bewahren. Zum Glück hat er in seinem Freund
und Bekannten Andreas Borta einen Experten auf dem Gebiet der Lauscher
und dieser rät ihm von der Operation ab und es beginnt eine interessante
Reise durch das Wunderwerk des Gehörs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obwohl das Buch fast 380 Seiten hat, habe ich es in weniger als 2
Monaten durchgelesen. Ja..., ich brauch nun mal länger fürs Lesen, weil
wir ja auch noch einen Garten und andere Dinge zu erledigen haben. Aber
egal. Auf jeden Fall ein sehr lesenswertes Buch bei dem man viel lernen
kann. Und es zeigt sehr eindrucksvoll, dass man sein Gehör schonen
sollte, denn im Gegensatz zu „normalen“ Wunden können verletzte
Hörzellen sich nicht regenerieren. Wenn man berücksichtigt, dass
Hörverlust mit einem drastisch gesteigerten Risiko für Demenz einhergeht
(was im Buch thematisiert wird), dann kommt der Verwendung von
Hörgeräten eine ganz neue Bedeutung zu. Mir war das jedenfalls nicht
bewusst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fazit: Gerne gelesen.&lt;/p&gt;</description><category>Buch</category><category>Gelesen</category><category>Gesundheit</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-ganz-ohr/</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 20:42:10 GMT</pubDate></item><item><title>Artikel zum Nachweis der Kernspaltung frei lesbar</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/otto-hahns-artikel-zur-kernspaltung-frei-lesbar/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neues aus der Wissenschaft&lt;/strong&gt;: 1939 veröffentlichten Otto Hahn und
Fritz Straßmann in der Zeitschrift „Die Naturwissenschaften“ einen
Artikel, in dem der experimentelle Nachweis der Kernspaltung dargestellt
wurde. Dieser Artikel ist seit Kurzem für alle über den Link
&lt;a class="reference external" href="https://rdcu.be/cYp1b"&gt;https://rdcu.be/cYp1b&lt;/a&gt; abrufbar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie kam es dazu? Im Oktober 2022 war ich mit meiner Frau auf Reise nach
München. Im Deutschen Museum kamen wir am &lt;em&gt;Hahn-Meitner-Straßmann-Tisch&lt;/em&gt;
vorbei, auf dem die symbolische Experimentieranordnung zur Entdeckung
der Kernspaltung dargestellt ist. &lt;a class="reference external" href="https://digital.deutsches-museum.de/de/digital-catalogue/collection-object/71930/"&gt;Dieser Tisch&lt;/a&gt;
hat mich als Physiker gleich fasziniert, weil ich sofort wissen wollte,
wie man den Beweis mit den darauf gezeigten Geräten durchführt. Denn
keins der Geräte gibt direkt an, &lt;em&gt;welches&lt;/em&gt; Element detektiert wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/otto-hahns-artikel-zur-kernspaltung-frei-lesbar/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Kernspaltung</category><category>Museum</category><category>Physik</category><category>Wissenschaft</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/otto-hahns-artikel-zur-kernspaltung-frei-lesbar/</guid><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 20:29:11 GMT</pubDate></item><item><title>Ebene(re) Wege - objektiv vermessen</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/radweganalyse-mit-dem-smartphone/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;In der Nähe unserer Wohnung gab es bis vor kurzem eine
Fußgängerverbindung zweier Straßen, die für Rollstuhl- oder Radfahrer
unkomfortabel zu überqueren war. Irgendwann ist auch mir das
aufgefallen, und ich habe über den Bürgermelder unserer Stadt eine
Nachricht dazu hinterlassen. Freude, oh Freude: ein paar Monate später fand
an dieser Stelle tatsächlich der Umbau statt.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Ankündigung einer Umbaumaßnahme" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2022-10-09-BSK-Umbau.png"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/radweganalyse-mit-dem-smartphone/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Fahrrad</category><category>Infrastruktur</category><category>Langen</category><category>Smartphone</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/radweganalyse-mit-dem-smartphone/</guid><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 10:09:29 GMT</pubDate></item><item><title>Fleischkonto</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/fleischkonsum/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Es gibt ja fast kein ähnliches Thema, bei dem jeder etwas zu sagen hat, und
wo man am Ende doch nur mit Halbwissen glänzen kann: Ernährung. Was ist
gesund, und vor allem wie viel davon? Gerade beim Fleischkonsum scheiden
sich die Geister schnell. Doch hier geht es nicht nur um die Gesundheit,
sondern auch um den persönlichen Einfluss auf die Abholzung des
Regenswalds, das Tierwohl, die Unterstützung von Bio-Bauern, den
Klimawandel und, und und... Als wir vor kurzem wieder einen TV-Bericht
über den Fleischkonsum der Deutschen gesehen haben, sind wir uns schnell
einig gewesen, dass unserer geringer ist, als der Durchschnitt. Aber wie
hoch ist er denn nun tatsächlich?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Glück hat das Internet hier schon eine Lösung parat: Die App
MeatAccount!&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Das Icon der App MeatAccount" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2022-10-02-MeatAccount-Icon.png"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/fleischkonsum/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Apps</category><category>Essen</category><category>Fleisch</category><category>Gesundheit</category><category>Umwelt</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/fleischkonsum/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 18:42:57 GMT</pubDate></item><item><title>Programmieren ist wie Brot backen</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/programmieren-ist-wie-brot-backen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor kurzem hatten wir ein Gespräch am Küchentisch. Das Thema war in
etwa: Warum Brot backen, Sauerkraut ansetzen und Gemüse einlegen, wenn
man doch alle diese Dinge kaufen kann? Ist das nicht eine
Freizeitbeschäftigung für die Wohlstandsgesellschaft? (*)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/programmieren-ist-wie-brot-backen/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/programmieren-ist-wie-brot-backen/</guid><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 14:46:17 GMT</pubDate></item><item><title>Es ist 💩</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/es-ist-scheisze/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Habt ihr euch schonmal eine Klobürste gekauft, die sich nach ein paar
Benutzungen als „Griff ins Klo“ herausgestellt hat?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/es-ist-scheisze/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Sonstiges</category><category>Toilette</category><category>Umtausch</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/es-ist-scheisze/</guid><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 20:30:29 GMT</pubDate></item><item><title>Odenwald-Wanderung am Limes</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/odenwald-wanderung-auf-dem-limes-wanderweg/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Diesen Sommer waren wir schon zweimal wandern. Ende Juli waren wir bei
Michelstadt im Odenwald und vor ein paar Tagen, Mitte August, waren wir
in und um Bad König unterwegs. Diese Wanderung war toll, weil das Wetter
geradezu perfekt fürs Laufen durch Wald und auf Feldwegen war. Nach der
Fahrt mit dem Zug von Langen bis nach Bad König haben wir uns vor dem
Start noch mit zwei Stück Kuchen vom Bäcker eingedeckt. Und dann ging es
los.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Wanderroute Bad König Übersicht" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2021-08-17-BadKoenig-1.png"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/odenwald-wanderung-auf-dem-limes-wanderweg/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Freizeit</category><category>Natur</category><category>Odenwald</category><category>Wandern</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/odenwald-wanderung-auf-dem-limes-wanderweg/</guid><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 20:06:38 GMT</pubDate></item><item><title>Tablet-Halter</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/tablet-halter/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor ein paar Tagen ist bei uns dieser Tablet-Halter aus einem Holzbrett
entstanden. Ein schönes Projekt für ein verregnetes Wochenende. ^_^&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Der fertige Tablet-Halter" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2021-06-01-Tablet-Staender-05.jpg"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/tablet-halter/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Basteln</category><category>DIY</category><category>Freizeit</category><category>Hobby</category><category>Holz</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/tablet-halter/</guid><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 14:55:50 GMT</pubDate></item></channel></rss>