<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description>Dies ist mein persönlicher Blog - über Gedöns</description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2020 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2020 23:13:27 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Programmtipp: KeePassXC</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/programmtipp-keepassxc/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor ein paar Tagen bin ich auf den Passwortmanager &lt;a class="reference external" href="https://keepassxc.org/"&gt;KeePassXC&lt;/a&gt; umgestiegen. Der Auslöser war, das der vorher
verwendete Passwort(PW)-Manager von meiner Linux-Distribution nicht mehr
angeboten wurde.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Startfenster von KeePassXC, hier in Englischer Sprache" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2020-01-06-KeePassXC.png"&gt;
&lt;p&gt;Screenshot vom KeePassXC-Startfenster, hier in Englischer Sprache, Quelle:
KeePassXC Homepage&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="warum-habe-ich-mich-fur-keepassxc-entschieden"&gt;
&lt;h2&gt;Warum habe ich mich für KeePassXC entschieden?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Weil es ein OpenSource offline-Passwortmanager ist, der aktiv entwickelt
wird und nette Features mitbringt. Wichtig ist mir zum Beispiel die
Auto-Fill-Option mit der man durch eine Tastenkombination (Strg-Shift-V)
den Benutzernamen und das Passwort auf einer Internetseite ausfüllen
lassen kann. Wie bei vielen anderen PW-Managern gibt es einen
Passwort-Generator und man kann die Passwörter in Kategorien
einsortieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sehr schön ist auch, dass man im unteren Bereich die Informationen zu
einem Account direkt sieht, ohne ihn extra aufklappen zu müssen.
Einfaches Anklicken reicht. Und man kann sehr einfach nach einem Account
suchen, indem man oben in der Suchleiste einen Begriff, beispielsweise
den Namen der Hausbank, eintippt. Dann werden automatisch nur noch die
Accounts angezeigt, die dem Suchbegriff entsprechen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebenso ein nettes Feature: Das Programm existiert sowohl für Linux, als
auch für macOS und Windows.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="wie-bin-ich-zu-keepassxc-gewechselt"&gt;
&lt;h2&gt;Wie bin ich zu KeePassXC gewechselt?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Da KeePassXC nur wenige Dateiformate versteht, von denen man Passwörter
importieren kann, habe ich zunächst das original, &lt;a class="reference external" href="https://keepass.info/"&gt;KeePass&lt;/a&gt; installiert und die Passwörter in meinem alten
PW-Manager in eine unverschlüsselte Textdatei exportiert. Diese Datei
habe ich nicht auf die Festplatte, sondern unter &lt;code class="docutils literal"&gt;/dev/shm&lt;/code&gt;
gespeichert, einem Bereich, der nur im Arbeitsspeicher des Rechners
existiert. So bleiben nach einem Reboot des Rechners keine
unverschlüsselten Passwörter auf der Festplatte zurück. Diese Datei habe
ich dann mit KeePass importiert und als &lt;code class="docutils literal"&gt;.kdbx&lt;/code&gt; Datei verschlüsselt
gespeichert. Dies ist das normale KeePass-Format und kann auch von
KeePassXC gelesen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit war der Umzug auch schon fast abgeschlossen. Ich musste allerdings
noch ein paar kleinere Korrekturen in KeePassXC vornehmen, da der Import
nicht immer fehlerfrei geklappt hat. Aber zeitsparender, als alle
Accounts manuell zu übernehmen, war es allemal.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><category>KeePassXC</category><category>Linux</category><category>Passwörter</category><category>Programm</category><category>Sicherheit</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/programmtipp-keepassxc/</guid><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 15:16:18 GMT</pubDate></item><item><title>Weihnachtsbäckerei 2019</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/weihnachtsbackerei-2019/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Dieses Jahr haben wir das erste Mal einen (Quark-)Stollen gebacken. Das
Rezept für diesen haben wir aus einem Backbuch meiner Mutter. Und das
haben wir auch nur ausgewählt, weil es wirklich ganz einfach war, man
brauchte nur alle Zutaten zusammenschütten und kneten (lassen). Das
Ergebnis hat uns echt überrascht, der Stollen war richtig gut
anzuschauen und drinnen war er schön saftig. Allerdings ist er nicht so
gut aufgegangen, wie ein gekaufter. Aber für den ersten Versuch: Sehr
zufriedenstellend. Er hat nur wenige Tage in unserer Wohnung überlebt...&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-12-08-Quarkstollen.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-12-08-Quarkstollen.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Außerdem, und darauf bin ich besonders Stolz, haben wir Anfang Dezember
diesen ultraleckeren Bratapfel-Käsekuchen gebacken. Hmmiammm!!! Ich
hatte Lust auf einen Apfelkuchen, meine Frau war aber schon in
Weihnachtsstimmung. Daher kam uns dieses Kuchenrezept gerade recht. In
der Quarkfüllung ist Karamellsirup und Zimt drinne, und drunter liegen
vorgebackene Elstar-Äpfel. Oben drauf krönen den Kuchen geröstete
Mandeln, gebratene Apfelscheibchen und Puderzucker. Himmlisch! 😋&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-12-01-Bratapfelkaesekuchen.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-12-01-Bratapfelkaesekuchen.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Wer eines der Rezepte haben will kann mich wie immer gerne anschreiben.
Außerdem haben wir auch Plätzchen gebacken, wie das Foto auf dem
&lt;a class="reference external" href="https://chaosisland.wordpress.com/2019/12/24/weihnachtsgruse/"&gt;Blogpost&lt;/a&gt;
meiner besseren Hälfte zeigt.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Backen</category><category>Hobby</category><category>Kuchen</category><category>Weihnachten</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/weihnachtsbackerei-2019/</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 22:42:28 GMT</pubDate></item><item><title>Rätsel-Wochenende mit Kuchen</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/ratsel-wochenende-mit-kuchen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Dieses Wochenende war absolut unspektakulär. Meine Frau musste leider
beide Tage arbeiten. So habe ich sie mit Pizza und Kuchen versorgt,
damit sie die Tage übersteht, abends gab es dann einen
Möhren-Apfel-Salat, für das gute Gewissen und so...&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-11-24-NusskuchenOhneMehl.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-11-24-NusskuchenOhneMehl.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Der Kuchen ist ziemlich lecker und war recht einfach zuzubereiten. Wir
hatten noch ganze Walnüsse und Pistazien, die habe ich grob gehackt und
unter den Teig gemischt. Das Ergebnis ist sehr lecker und schön saftig.
Das Original-Rezept findet ihr auf &lt;a class="reference external" href="https://www.lecker.de/saftiger-nusskuchen-ohne-mehl-so-einfach-gehts-75202.html"&gt;lecker.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Außerdem war in der aktuellen Wochenendausgabe der Frankfurter Rundschau
wieder ein &lt;a class="reference external" href="https://de.wikipedia.org/wiki/Kakuro"&gt;Kakuro&lt;/a&gt;-Rätsel dabei. Sehr schön. Langsam aber sicher
verstehe ich, wie man die löst. Das macht noch mehr Spaß, als Sudoku zu
lösen.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-11-24-Kakuro.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-11-24-Kakuro.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Mein Leben ist so aufregend. 😄&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Backen</category><category>Freizeit</category><category>Hobby</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/ratsel-wochenende-mit-kuchen/</guid><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:21:15 GMT</pubDate></item><item><title>Kino: Das perfekte Geheimnis</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/kino-das-perfekte-geheimnis/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor ein paar Tagen haben wir &lt;strong&gt;Das perfekte Geheimnis&lt;/strong&gt; im Kino
geschaut. Ich bin ganz unvoreingenommen in die Vorstellung spaziert, da
ich nur ein einziges Mal den Trailer gesehen habe, und das auch gar
nicht mit voller Aufmerksamkeit. Meine Frau wollte den Film unbedingt
sehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meine Meinung ist gespalten. An sich finde ich das Experiment für einen
Film ganz reizvoll, aber die Umsetzung... Hach, ich weiß nicht. Ich
hatte die ganze Zeit das Gefühl, dass sich die Figuren nur des Films
wegen auf dieses Experiment einließen. Irgendwie wirkte alles sehr
gestellt. Auch die kleinen Sticheleien der "Freunde" untereinander
wirkten, als ob es sich hier keinesfalls um echte Freunde handelte. Ich
würde mich beim Essen mit Freunden niemals so angiften.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Richtig dreckig wurde es auch nicht, sondern es lief doch "nur" auf eine
Beziehungskiste hinaus. Hmmmm. Also, man hätte hier echt mehr daraus
machen können (wie z.B. bei "Der &lt;a class="reference external" href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/filme-im-dezember/"&gt;Vorname&lt;/a&gt;"). Aber ich bin ja kein
Regisseur und Drehbuchautor... ^_^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier geht's zum &lt;a class="reference external" href="https://www.youtube.com/watch?v=4Ay4YQX0iiY"&gt;Trailer&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Film</category><category>Kino</category><category>Unterhaltung</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/kino-das-perfekte-geheimnis/</guid><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:45:06 GMT</pubDate></item><item><title>Mausreparatur per Lötkolben</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mausreparatur-per-lotkolben/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Wir haben seit kurzem einen Lötkolben und diverses Zubehör. Und damit
fühle ich mich jetzt wie ein kleiner Reparatur-Gott!!! Denn am
vergangenen Wochenende haben wir die Computermaus meiner Frau repariert.
Es lebe die Do-It-Yourself Bewegung - wider dem Wegwerfwahn. ^_^&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-11-06-Mausreparatur.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-11-06-Mausreparatur.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Die Maus, eine Trackball Marble Maus von Logitech, hat rechts und links
jeweils zwei Maustasten, von denen jeweils eine nicht mehr richtig
funktionierten. Die eingebauten Schalter, siehe Bild oben, gingen
langsam kaputt. Das äußerte sich in ungewollten Doppelklicks oder auch
gar keiner Reaktion bei Tastendruck. Der Neupreis zwischen 20 und 50
Euro ließen mich erstmal nach ein paar Reparaturanleitungen im Netz
suchen und wieder einmal erwies sich Youtube als Schatzgrube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier hatte ein netter Mensch genau dasselbe Problem wie wir und
ausführlich gezeigt, wie man die Maus öffnet, wie man die Taster von den
Leiterplatten entlötet und vertauscht wieder anlötet. Damit war alles so
leicht, dass die Maus auch von so ungeübten Leuten wie uns repariert
werden konnte. Die defekten Taster haben wir jetzt also mit den
funktionierenden getauscht, festgelötet, die Maus wieder
zusammengeschraubt, an den PC angeschlossen. Und sie funktioniert
wieder!!! Ich freu mich so. 😊&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Basteln</category><category>Freizeit</category><category>Technik</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mausreparatur-per-lotkolben/</guid><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:57:37 GMT</pubDate></item><item><title>Wissenschaftsnachrichten von vor 25 Jahren</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/issenschaftnachrichten-von-vor-25-jahren/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Meine bessere Hälfte hat eine sehr alte Ausgabe der Bild der
Wissenschaft von 1994 gefunden, mit einem faszinierenden
Artikel über die Deutsche Post. Der Artikel beginnt so:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-11-04-Post-Elektro.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-11-04-Post-Elektro.jpg"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/issenschaftnachrichten-von-vor-25-jahren/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Elektroantrieb</category><category>Post</category><category>Verkehrswende</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/issenschaftnachrichten-von-vor-25-jahren/</guid><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:34:38 GMT</pubDate></item><item><title>Eine mächtige Waffe...</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/eine-machtige-waffe/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Der Feind rückt schnell näher.  Unser Späher auf dem Wachturm schlägt schon seit Minuten Alarm. Alles wartet auf meine Befehle. Mein Blutdruck steigt. Als Befehlshaber unseres Außenpostens muss ich jetzt einen kühlen Kopf bewahren. Alle technischen Einrichtungen funktionieren soweit, Energie ist auch genügend vorhanden. Das Geldkonto ist gut gefüllt. Ich kann also Waffen bauen ohne Ende. Jetzt also schnell!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Feind ist nur noch wenige hundert Meter mit seinem furchteinflößenden Waffen entfernt. Wenn Ich jetzt nicht schnell handle, ist alles aus. Ich renne schnell zur Waffenschmiede. Hier befindet sich ein Interface, an dem ich alle möglichen Abwehrwaffen ordern kann. Leider dauert die Herstellung ein paar Minuten. Ich wähle mehrere einfache Turmkanonen. Die werde ich direkt vor den Eingang unseres Forts stellen um den gegnerischen Truppen einen netten Empfang zu bereiten. Hrhrhrr...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unser Späher beginnt hysterisch zu kreischen. Irgendwas stimmt nicht...
Verdammt! Der Gegner hat seine Spezialwaffe eingesetzt. Verflucht, jetzt
sieht es ganz schlecht aus. Neiiin. Es ist ein Mädchen. Ein
sechsjähriges Mädchen mit Einhornkomplex. Es macht sich am Interface
meiner Waffenfabrik her ... Hilfe! Es hat die Waffenproduktion kurz vor
Fertigstellung auf kuschelige Plüschtiere und glitzernde Aufkleber
umgestellt.  Neeeiiiiinnn. Wir sind verloren! .... Mein Wecker
klingelt. Aus der Traum. Phuuu.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Geträumt</category><category>Traum</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/eine-machtige-waffe/</guid><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 07:03:32 GMT</pubDate></item><item><title>Warum das Experiment Erde irgendwie doof ist</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/das-experiment-erde-ist-ein-scheiss/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Im Physikunterricht lernt man einen ganz wichtigen Grundsatz: Ein
Experiment sollte von so wenig Variablen wie möglich abhängen, um eine
Theorie zu überprüfen. Nicht umsonst beginnt ein bekannter Physikerwitz
mit: "Wir betrachten eine idealisierte Kuh auf einer Wiese. Diese Kuh
hat die Form einer Kugel vom Durchmesser von 2m. Die Reibung mit der
Wiese wird vernachlässigt..."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/das-experiment-erde-ist-ein-scheiss/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Erde</category><category>Klimawandel</category><category>Umwelt</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/das-experiment-erde-ist-ein-scheiss/</guid><pubDate>Tue, 03 Sep 2019 20:31:35 GMT</pubDate></item><item><title>Huschhhh</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/huschhhh/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;So ein e-Roller ist eine tolle Sache. Klein, schnell, man kann ihn
überall mit hin nehmen. Leider etwas teuer. Und man muss eine
Versicherung dafür abschließen. Außerdem machen der Akku und der e-Motor
die kleinen Flitzer auch sehr schwer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von daher... Habe ich mir vor ein paar Wochen einfach die low-Tech
Variante gekauft. Tadaaa:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-07-27-Roller.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-07-27-Roller.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Was für ein geniales Teil: Höhenverstellbarer Lenker mit abnehmbaren
Griffen. Zusammenklappbar für den Transport in den Öffis oder die
Lagerung unterm Schreibtisch. Vorne und hinten eingebaute Federung.
Diese und die großen Laufräder machen das Fahren über kleine
Unebenheiten wirklich erträglich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem Roller und Muskelkraft brauch' ich nur noch vier statt zehn
Minuten von der Wohnung bis zum Bahnhof. Und das beste daran: Es macht
Spaß. 😃&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Roller</category><category>Umwelt</category><category>Verkehr</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/huschhhh/</guid><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 23:46:47 GMT</pubDate></item><item><title>Wanderung im Odenwald zur Starkenburg</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/wanderung-im-odenwald-zur-starkenburg/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vergangene Woche haben wir eine unserer längsten Wanderungen bisher im
Odenwald unternommen. Start- und Zielort war Heppenheim an der
Bergstraße.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-05-26-Heppenheim.png" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-05-26-Heppenheim.png"&gt;
&lt;p&gt;Von Heppenheim ging es in einem großen Schlenker durch den Odenwald, auf
vielen schattigen Waldwegen, bis wir schließlich an der Starkenburg
ankamen. Der Ausblick vom dortigen Biergarten auf die Stadt und auf den
Kuchen entschädigt für die zurückligenden 20 Kilomenter. 😊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/wanderung-im-odenwald-zur-starkenburg/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Freizeit</category><category>Natur</category><category>Odenwald</category><category>Wandern</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/wanderung-im-odenwald-zur-starkenburg/</guid><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 17:22:30 GMT</pubDate></item></channel></rss>