<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description>Dies ist mein persönlicher Blog - über Gedöns</description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2021 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sun, 04 Apr 2021 20:59:49 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Traumprotokoll - Die Rutsche</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/rutsche/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Ich befinde mich in einem Schwimmbad mit einer großen, gefließten Kuppel, in blaues Licht getaucht. In der Mitte ist ein Wasserbecken mit einigen Metern Durchmesser. Am Seitenrand steht eine Art "Kabine", aus deren Decke schimmernde Lichtstrahlen zu Boden fallen. Es sieht so aus, als ob die Strahlen durch Wasserdampf führen, wie bei einer Laserparty. Irgendjemand hat mir gesagt, dass diese Kabine der Ausgang oder das Ende einer genialen Wasserrutsche in diesem Schwimmbad ist. Plötzlich sehe ich, wie jemand aus diesen Lichtstrahlen heraus"gebeamt" wird - ja, wie bei Raumschiff Enterprise. Die Person liegt auf dem Boden und schaut lächelnd zur Decke. Irgendwie weiß ich, dass es der Person gut geht und helfe ihr hoch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich will die Rutsche auch ausprobieren. Ohne zu wissen, wie, bin ich plötzlich am Eingang der Rutsche weiter oben angekommen. Noch ist die Schranke unten. Sie öffnet sich und ich bekomme Angst. Ich will umdrehen, doch da erscheint eine Schrift über dem Rutschrohr: "Entweder jetzt, oder nie!". Also entscheide ich mich doch wieder um und steige in die Rutsche, die ja die beste sein soll, die es gibt. Ich gleite hinab, wie in einem riesigen Schlauch, der immer enger wird. Um mich herum spritzt Wasser, und unter mir wird es immer dunkler. Ich kann kein Ende erkennen, auch keine Kurve. Plötzlich wird das runde Rohr viereckig. Ich drehe mich auf den Bauch, bin aber noch mit den Beinen voran und schaue auf den kleiner werdenden Startpunkt. Plötzlich wird das mein Sichtfeld immer heller und heller... Und ich merke, wie ich langsam aufwache. Geniale Rutsche! :)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Traum</category><category>Traumprotokoll</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/rutsche/</guid><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 20:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gnome Commander Lesezeichen per Tastenkombination öffnen</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gnome-commander-per-tastenkombination-in-ein-verzeichnis-springen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Im Dateimanager &lt;a class="reference external" href="https://gcmd.github.io/"&gt;Gnome Commander&lt;/a&gt; für Linux
kann man einstellen, dass man mit einer einzigen Tastenkombination in
ein Verzeichnis auf der Festplatte springt. Das ist nützlich, wenn man
immer wieder das selbe Verzeichnis benötigt, z.B.
&lt;code class="docutils literal"&gt;/home/user/arbeit/mathe/klassenarbeiten&lt;/code&gt;. Wie man das einstellt,
erkläre ich hier in zwei einfachen Schritten:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/gnome-commander-per-tastenkombination-in-ein-verzeichnis-springen/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gnome-commander-per-tastenkombination-in-ein-verzeichnis-springen/</guid><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 19:47:14 GMT</pubDate></item><item><title>Sucheln</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/sucheln/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Beim Kreuzworträtseln brauchten wir vor kurzem Hilfe von Google.
Mehrmals. Zum Glück muss man heute nicht mehr alles eintippen. Ein "Okay
Google" ins Handy gesagt reicht, und schon kann man die Frage sagen und
bekommt schnell Hilfe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jedenfalls, als ich meiner Frau sagte, ich muss schnell wieder was im
Handy suchen, viel der Satz "Ich muss das auch noch &lt;em&gt;sucheln&lt;/em&gt;."
Eine Mischung aus Suchen und Googlen - Sucheln eben. Irgendwie ein
schönes Wort.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Freizeit</category><category>Kreatives</category><category>Wörter</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/sucheln/</guid><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 21:41:09 GMT</pubDate></item><item><title>Das war mein 2020</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/das-war-mein-2020/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Das Jahr 2020 begann für mich mit einer großen Platzwunde an der Stirn.
Die hatte ich mir beim Fußballspielen und einem übersehenen Schiebetor
für eine Garage geholt. Naja, mittlerweile ist die Narbe fast nicht mehr
sichtbar, mein Dank geht an die Ärztin im Krankenhaus in Kempten, welche
die Wunde genäht hat. Sie freute sich damals, dass ich endlich ein
richtiger Notfall bin, und nicht nur mit Schnupfen oder Rückenschmerzen
ins Krankenhaus kam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/das-war-mein-2020/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Freizeit</category><category>Garten</category><category>Hobby</category><category>Natur</category><category>Wandern</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/das-war-mein-2020/</guid><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 14:23:19 GMT</pubDate></item><item><title>Bluetooth-Automatisierung für die Corona-App</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/bluetooth-automatisierung-fur-die-corona-app/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Seit ein paar Monaten habe ich die &lt;a class="reference external" href="https://www.coronawarn.app/de/"&gt;Corona-App&lt;/a&gt; auf meinem Handy installiert. Aber
ich bin ja ein (Daten-)Sparfuchs und deaktivierte Bluetooth am Handy,
vor allem, wenn ich sowieso im Homeoffice bin. Umso mehr habe ich mich
immer geärgert, wenn ich von einem Besuch auf dem Wochenmarkt nach Hause
kam und festgestellt habe, dass die Corona-App wegen deaktiviertem
Bluetooth nicht arbeiten konnte. Eine Lösung für dieses Problem musste
her.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/bluetooth-automatisierung-fur-die-corona-app/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (3 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/bluetooth-automatisierung-fur-die-corona-app/</guid><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 20:46:12 GMT</pubDate></item><item><title>Aus alt mach neu</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/aus-alt-mach-neu/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor kurzem ist im "Auf die Hand" Blog von Aline ein Artikel über den
Einstieg zum &lt;a class="reference external" href="https://aufdiehand.blog/2020/08/02/chefs-und-mitarbeiter-fuer-zero-waste-motivieren-5-tipps-fuer-den-einstieg/"&gt;Müll-freien Büro&lt;/a&gt;
erschienen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um einen dieser Tipps möchte ich die dortige Liste noch erweitern. In
unserer IT-Firma sind vor einiger Zeit alte Rechner durch neue ersetzt
worden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einige davon, die noch voll funktionsfähig waren, wurden netterweise an
Interessenten verschenkt (nachdem die Daten auf den Festplatten gelöscht
wurden). Auch ich habe einen von diesen Rechnern bekommen und freue
mich, dass dieser jetzt ein zweites Leben bei uns zu Hause bekommt.
Genial: dieser gebrauchte Rechner ist sogar schneller als mein alter
Rechenknecht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einen anderen PC habe ich für unserer Nachbarin mitgenommen, deren
eigener PC ein paar Monate vorher den Geist aufgegeben hat. Sie hat sich
total gefreut. Und ich mich auch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sollte in eurer Firma alte Hardware anfallen, einfach mal nachfragen, ob
man die nicht haben darf. Es gibt immer und überall Interessenten für
diese Hardware. Es ist nur etwas Überzeugungsarbeit bei den Chefs zu
leisten, weil ein zweites Leben für diese Hardware oft mit mehr Aufwand
verbunden ist, anstatt die Geräte einfach in die Schrottpresse zu
werfen. (Über den Weg des Schrotts nach Afrika lasse ich mich jetzt
nicht aus.)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Computer</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/aus-alt-mach-neu/</guid><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 20:12:45 GMT</pubDate></item><item><title>Zuletzt gesehene Filme</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/zuletzt-gesehene-filme/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://youtu.be/xscxntVQ8JE"&gt;Tenet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;.ssark tsi mliF reseiD !ollah rebA ... also echt! Wer Zeitreisefilme mag, wird diesen Film lieben.
Bei mir hat er einige Knoten im Kopf hinterlassen, aber nicht nur die Geschichte, sondern schon
die ganz neue Herangehensweise an das Thema Zeitreisen ist total faszinierend.
Der erste Kinobesuch nach(?) Corona hat sich hier wirklich gelohnt!&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://youtu.be/PYFgqgYiK5U"&gt;Slow West&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Durch Zufall sind wir auf diesen Film über eine Empfehlung der Frankfurter Rundschau gestoßen.
Lief letztens auf Arte. Ein Western, gedreht im Jahr 2015. Tolle Optik, ruhig erzählte Geschichte,
faszinierende Landschaftsaufnahmen. Und viele Leichen pflastern den Weg des Films. Das Ende ist
ganz anders, als ich vermutet habe. Aber nicht unlogisch. Naja, dem Charme des hübschen
Kopfgeldjägers kann wohl keine Frau widerstehen.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Fernsehen</category><category>Film</category><category>Kino</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/zuletzt-gesehene-filme/</guid><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 17:09:29 GMT</pubDate></item><item><title>Gnome Commander - Was gibts neues?</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mein-hobby-projekt-gnome-commander-was-passiert-hier-gerade/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor ein paar Tagen habe ich die &lt;a class="reference external" href="https://gcmd.github.io/"&gt;Version 1.10.3&lt;/a&gt; meines Hobby-Projektes "Gnome Commander"
veröffentlicht. Neben ein paar kleineren Bugfixes ist der größte Teil
der Arbeit in die Entfernung der zwei veralteten Bibliotheken &lt;em&gt;libgnome&lt;/em&gt;
und &lt;em&gt;libgnomeui&lt;/em&gt; geflossen. Diese Bibliotheken sind unter anderem für
das Zeichnen von (Popup)-Menüs und Dateiauswahldialogen zuständig
gewesen. Beides wird schon seit langem von der Gtk-Bibliothek übernommen
und dort wesentlich einfacher umgesetzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/mein-hobby-projekt-gnome-commander-was-passiert-hier-gerade/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Hobby</category><category>OpenSource</category><category>Programmieren</category><category>Software</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mein-hobby-projekt-gnome-commander-was-passiert-hier-gerade/</guid><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 17:09:29 GMT</pubDate></item><item><title>Fahrradtour nach Dietzenbach</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/fahrradtour-nach-dietzenbach/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Heute hatten wir endlich wieder einmal unser Tandem aus dem Keller
geholt und eine schon lange geplante Radtour unternommen. Es ging von
Langen aus nach südosten durch viel Wald und Wiesen bis nach Dietzenbach
zum Panorama-Turm. Dort angekommen lädt auch gleich ein nettes
Restaurant ein, in dem wir uns je ein leckeres Tiramisu und einen Kaffee
schmecken ließen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obwohl ich eigentlich nicht schwindelfrei bin, habe ich mich auch auf
den gut 25 Meter hohen Turm getraut, von dem man einen tollen Ausblick
über Dietzenbach und seine Umgebung erhält. Die Frankfurter Skyline war
am Horizont auch zu sehen. Zurück nach Langen ging es wieder an vielen
Feldern, Wiesen und Höfen vorbei, über schattige Waldwege und auch durch
die Altstadt von Dreieich. Auch hier haben jetzt nach Corona endlich
wieder die Restaurants geöffnet. Ich freue mich schon drauf, das ein
oder andere zu besuchen. Insgesamt war die Strecke fast genau 30km lang.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Unser Tourverlauf von Langen nach Dietzenbach und zurück" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2020-06-11-Panorama-Runde.png"&gt;
&lt;p&gt;Screenshot erstellt über &lt;a class="reference external" href="https://www.j-berkemeier.de/ShowGPX.html"&gt;j-berkemeier.de&lt;/a&gt;. Die gpx-Datei zur Tour könnt ihr bei &lt;a class="reference external" href="https://www.komoot.de/tour/200632123?ref=wtd"&gt;Komoot.de&lt;/a&gt; herunterladen.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Ausflug</category><category>Essen</category><category>Fahrrad</category><category>Tandem</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/fahrradtour-nach-dietzenbach/</guid><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 19:56:38 GMT</pubDate></item><item><title>Random Corona Walk</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/random-corona-walk/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Spazieren. Wieder. Und schon wieder... Eigentlich gehen wir ja gerne
spazieren, meine Frau und ich. In letzter Zeit jedoch mehr als sonst.
Gezwungenermaßen. Das Homeoffice fordert es, ansonsten würden wir mit
dem Hintern am Bürostuhl festwachsen...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mittlerweile sind wir jedoch recht einfallslos, was die Wege durch
unsere Kleinstadt angeht. Viele Richtungen und Gegenden kennen wir
schon, irgendwie...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha, dachten wir! Denn seit kurzem kommt uns der Zufall zu Hilfe: Bei
jeder Kreuzung wird ab jetzt gewürfelt und der Zufall bestimmt den
Fortgang des Spaziergangs. Damit entstehen ganz neue verschlungene
Routen und wir waren kürzlich an einem Getränkemarkt vorbeigekommen, den
wir hier im Ort noch nie wahrgenommen haben. ^_^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Richtig würfeln tun wir übrigens nicht. Man ist ja modern - ich benutze
eine App zum "Würfeln".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Corona</category><category>Freizeit</category><category>Spatzieren</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/random-corona-walk/</guid><pubDate>Sun, 03 May 2020 20:26:01 GMT</pubDate></item></channel></rss>