<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description>Dies ist mein persönlicher Blog - über Gedöns</description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2020 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Mon, 02 Nov 2020 13:21:29 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Bluetooth-Automatisierung für die Corona-App</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/bluetooth-automatisierung-fur-die-corona-app/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Seit ein paar Monaten habe ich die &lt;a class="reference external" href="https://www.coronawarn.app/de/"&gt;Corona-App&lt;/a&gt; auf meinem Handy installiert. Aber
ich bin ja ein Sparfuchs und deaktivierte Bluetooth am Handy, vor allem,
wenn ich sowieso im Homeoffice bin. Umso mehr habe ich mich immer
geärgert, wenn ich von einem Besuch auf dem Wochenmarkt nach Hause kam
und festgestellt habe, dass die Corona-App wegen deaktiviertem Bluetooth
nicht arbeiten konnte. Eine Lösung für dieses Problem musste her.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/bluetooth-automatisierung-fur-die-corona-app/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (3 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/bluetooth-automatisierung-fur-die-corona-app/</guid><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 20:46:12 GMT</pubDate></item><item><title>Aus alt mach neu</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/aus-alt-mach-neu/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor kurzem ist im "Auf die Hand" Blog von Aline ein Artikel über den
Einstieg zum &lt;a class="reference external" href="https://aufdiehand.blog/2020/08/02/chefs-und-mitarbeiter-fuer-zero-waste-motivieren-5-tipps-fuer-den-einstieg/"&gt;Müll-freien Büro&lt;/a&gt;
erschienen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um einen dieser Tipps möchte ich die dortige Liste noch erweitern. In
unserer IT-Firma sind vor einiger Zeit alte Rechner durch neue ersetzt
worden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einige davon, die noch voll funktionsfähig waren, wurden netterweise an
Interessenten verschenkt (nachdem die Daten auf den Festplatten gelöscht
wurden). Auch ich habe einen von diesen Rechnern bekommen und freue
mich, dass dieser jetzt ein zweites Leben bei uns zu Hause bekommt.
Genial: dieser gebrauchte Rechner ist sogar schneller als mein alter
Rechenknecht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einen anderen PC habe ich für unserer Nachbarin mitgenommen, deren
eigener PC ein paar Monate vorher den Geist aufgegeben hat. Sie hat sich
total gefreut. Und ich mich auch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sollte in eurer Firma alte Hardware anfallen, einfach mal nachfragen, ob
man die nicht haben darf. Es gibt immer und überall Interessenten für
diese Hardware. Es ist nur etwas Überzeugungsarbeit bei den Chefs zu
leisten, weil ein zweites Leben für diese Hardware oft mit mehr Aufwand
verbunden ist, anstatt die Geräte einfach in die Schrottpresse zu
werfen. (Über den Weg des Schrotts nach Afrika lasse ich mich jetzt
nicht aus.)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Computer</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/aus-alt-mach-neu/</guid><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 20:12:45 GMT</pubDate></item><item><title>Zuletzt gesehene Filme</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/zuletzt-gesehene-filme/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://youtu.be/xscxntVQ8JE"&gt;Tenet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;.ssark tsi mliF reseiD !ollah rebA ... also echt! Wer Zeitreisefilme mag, wird diesen Film lieben.
Bei mir hat er einige Knoten im Kopf hinterlassen, aber nicht nur die Geschichte, sondern schon
die ganz neue Herangehensweise an das Thema Zeitreisen ist total faszinierend.
Der erste Kinobesuch nach(?) Corona hat sich hier wirklich gelohnt!&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://youtu.be/PYFgqgYiK5U"&gt;Slow West&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Durch Zufall sind wir auf diesen Film über eine Empfehlung der Frankfurter Rundschau gestoßen.
Lief letztens auf Arte. Ein Western, gedreht im Jahr 2015. Tolle Optik, ruhig erzählte Geschichte,
faszinierende Landschaftsaufnahmen. Und viele Leichen pflastern den Weg des Films. Das Ende ist
ganz anders, als ich vermutet habe. Aber nicht unlogisch. Naja, dem Charme des hübschen
Kopfgeldjägers kann wohl keine Frau widerstehen.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Fernsehen</category><category>Film</category><category>Kino</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/zuletzt-gesehene-filme/</guid><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 17:09:29 GMT</pubDate></item><item><title>Gnome Commander - Was gibts neues?</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mein-hobby-projekt-gnome-commander-was-passiert-hier-gerade/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor ein paar Tagen habe ich die &lt;a class="reference external" href="https://gcmd.github.io/"&gt;Version 1.10.3&lt;/a&gt; meines Hobby-Projektes "Gnome Commander"
veröffentlicht. Neben ein paar kleineren Bugfixes ist der größte Teil
der Arbeit in die Entfernung der zwei veralteten Bibliotheken &lt;em&gt;libgnome&lt;/em&gt;
und &lt;em&gt;libgnomeui&lt;/em&gt; geflossen. Diese Bibliotheken sind unter anderem für
das Zeichnen von (Popup)-Menüs und Dateiauswahldialogen zuständig
gewesen. Beides wird schon seit langem von der Gtk-Bibliothek übernommen
und dort wesentlich einfacher umgesetzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/mein-hobby-projekt-gnome-commander-was-passiert-hier-gerade/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Hobby</category><category>OpenSource</category><category>Programmieren</category><category>Software</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mein-hobby-projekt-gnome-commander-was-passiert-hier-gerade/</guid><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 17:09:29 GMT</pubDate></item><item><title>Fahrradtour nach Dietzenbach</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/fahrradtour-nach-dietzenbach/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Heute hatten wir endlich wieder einmal unser Tandem aus dem Keller
geholt und eine schon lange geplante Radtour unternommen. Es ging von
Langen aus nach südosten durch viel Wald und Wiesen bis nach Dietzenbach
zum Panorama-Turm. Dort angekommen lädt auch gleich ein nettes
Restaurant ein, in dem wir uns je ein leckeres Tiramisu und einen Kaffee
schmecken ließen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obwohl ich eigentlich nicht schwindelfrei bin, habe ich mich auch auf
den gut 25 Meter hohen Turm getraut, von dem man einen tollen Ausblick
über Dietzenbach und seine Umgebung erhält. Die Frankfurter Skyline war
am Horizont auch zu sehen. Zurück nach Langen ging es wieder an vielen
Feldern, Wiesen und Höfen vorbei, über schattige Waldwege und auch durch
die Altstadt von Dreieich. Auch hier haben jetzt nach Corona endlich
wieder die Restaurants geöffnet. Ich freue mich schon drauf, das ein
oder andere zu besuchen. Insgesamt war die Strecke fast genau 30km lang.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Unser Tourverlauf von Langen nach Dietzenbach und zurück" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2020-06-11-Panorama-Runde.png"&gt;
&lt;p&gt;Screenshot erstellt über &lt;a class="reference external" href="https://www.j-berkemeier.de/ShowGPX.html"&gt;j-berkemeier.de&lt;/a&gt;. Die gpx-Datei zur Tour könnt ihr bei &lt;a class="reference external" href="https://www.komoot.de/tour/200632123?ref=wtd"&gt;Komoot.de&lt;/a&gt; herunterladen.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Ausflug</category><category>Essen</category><category>Fahrrad</category><category>Tandem</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/fahrradtour-nach-dietzenbach/</guid><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 19:56:38 GMT</pubDate></item><item><title>Random Corona Walk</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/random-corona-walk/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Spazieren. Wieder. Und schon wieder... Eigentlich gehen wir ja gerne
spazieren, meine Frau und ich. In letzter Zeit jedoch mehr als sonst.
Gezwungenermaßen. Das Homeoffice fordert es, ansonsten würden wir mit
dem Hintern am Bürostuhl festwachsen...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mittlerweile sind wir jedoch recht einfallslos, was die Wege durch
unsere Kleinstadt angeht. Viele Richtungen und Gegenden kennen wir
schon, irgendwie...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha, dachten wir! Denn seit kurzem kommt uns der Zufall zu Hilfe: Bei
jeder Kreuzung wird ab jetzt gewürfelt und der Zufall bestimmt den
Fortgang des Spaziergangs. Damit entstehen ganz neue verschlungene
Routen und wir waren kürzlich an einem Getränkemarkt vorbeigekommen, den
wir hier im Ort noch nie wahrgenommen haben. ^_^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Richtig würfeln tun wir übrigens nicht. Man ist ja modern - ich benutze
eine App zum "Würfeln".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Corona</category><category>Freizeit</category><category>Spatzieren</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/random-corona-walk/</guid><pubDate>Sun, 03 May 2020 20:26:01 GMT</pubDate></item><item><title>Traumprotokoll: Fußball im Regen</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/traumprotokoll-fussball-im-regen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Jetzt wo Alex Meier nicht mehr für Eintracht Frankfurt spielt, wurde ich
gefragt, ob ich nicht Lust hätte, bei einem Freundschaftspiel der
Frankfurter gegen irgendeine andere Manschaft mitzuspielen. (Hinweis:
Gestern stand ein Interview mit Alex Meier in der FR, das hatte ich
gelesen...). Obwohl ich mich als Fußball-Honk bezeichnen würde, machte
ich mit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Publikum feierte mich frenetisch, als ich mit der restlichen
Manschaft aufmarschierte. Es gab jedoch eine Regel: Nach jedem Tor
sollte sich die Regeln auf dem Spielfeld ändern. Ach ja, und es wurde
nur mit sieben Leuten pro Team gespielt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich rante dem Ball hinterher wie verrückt, aber irgendwie waren meine
Beine immer zu kurz, um heranzukommen. Und war ich nun Torwart oder doch
normaler Spieler? Waaa, da fiel das Tor durch die Gegner. Der Jubel
verblasste. ... Neue Regel: Alle müssen auf Fahrrädern über den Rasen
fahren. Während des Spiels regnete es wie aus Gießkannen, und der Rasen
verwandelte sich in ein Matschfeld mit tiefen Furchen. Ich konnte kaum
das gegnerische Tor erkennen, und ich denke, die Zuschauer waren auch
schon heim gegangen. Einen Schuss konnte ich noch abschließen, aber der
ging weiiit am gegnerischen Tor vorbei. Zum Glück bin ich hier
aufgewacht...&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Regen</category><category>Sport</category><category>Traumprotokoll</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/traumprotokoll-fussball-im-regen/</guid><pubDate>Sun, 26 Apr 2020 14:16:26 GMT</pubDate></item><item><title>Hummelbox für die Hummelkönigin</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/hummelbox-fur-die-hummelkonigin/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Ende Februar habe ich mich mehrere Abende im Keller verdrückt und diese
Hummelbox gebaut. Die Anleitung dafür gibt es im Netz, die Utensilien
dafür bekommt man für wenig Geld aus dem Baumarkt und dem Tierbedarf.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Hummelbox in unserem Garten und ihr Aufbau von innen" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2020-04-04-Hummelbox.jpg"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/hummelbox-fur-die-hummelkonigin/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Basteln</category><category>DYI</category><category>Garten</category><category>Insekten</category><category>Natur</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/hummelbox-fur-die-hummelkonigin/</guid><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 20:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Veggi-Fleisch</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/fleisch-oder-kein-fleisch/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor kurzem ging es bei uns im Bürogespräch (wieder mal) um den Sinn,
vegetarisches Essen so aussehen zu lassen, als ob es Fleisch wäre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mittlerweile habe ich dazu eine ganz einfache Meinung: Wenn
vegetarisches Essen aussieht wie Fleisch, und schmeckt wie Fleisch, dann
ist das gut und ich kaufe es. Weil lecker. Fleisch schmeckt nämlich gut.
Warum also drauf verzichten, wenn es schmeckt? Warum darf ich mir nicht
ein leckeres Bohnen-Soja-Steak schmecken lassen? Was ist daran schlimm?
Lieber bezahle ich mit meinem Geld den Forscher, der dieses Stück
Lebensmittel-Kunst hergestellt hat, als den Tierquäler, der lebende Kühe
und Schweine quer durch Europa transportiert, um sie nach tagelangem
Transport qualvoll schlachten und das Fleisch wieder nach Deutschland
zurück transportieren zu lassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und ja, ich esse auch echtes Fleisch von echten Tieren. Aber viel viel
weniger als früher, und schon gar nicht das aus der Fleischteke im
Supermarkt oder Discounter.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Essen</category><category>Fleish</category><category>Vegetarisch</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/fleisch-oder-kein-fleisch/</guid><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 21:04:45 GMT</pubDate></item><item><title>Verschenkmarkt-Inserate per RSS</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/verschenkmarkt-inserate-per-rss/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Wer hin und wieder etwas zu verschenken oder tauschen hat, oder auch
etwas sucht, kennt vielleicht den &lt;a class="reference external" href="https://region-offenbach.verschenkmarkt.info/"&gt;Verschenkmarkt&lt;/a&gt; im Internet. Diese
Verschenkmärkte gibt es für verschiedene Regionen in Deutschland. Eine
tolle Sache. Irgendwie ist es dort so familiär. ^_^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was mir bis vor ein paar Wochen immer gefehlt hat, war eine
Benachrichtigungsfunktion für neu eingestellte Artikel. Also habe ich
vor ein paar Monaten den Betreiber der Seite angeschrieben, ob man nicht
einen RSS-Feed für die Seite einbauen kann. Und tatsächlich wurde dies
von Herrschaften erledigt. Sehr cool. Denn jetzt kann man mit einem
RSS-Feed Reader die Seite abonnieren und bleibt so immer auf dem
Laufenden, was gerade angeboten oder gesucht wird. Der &lt;a class="reference external" href="https://region-offenbach.verschenkmarkt.info/rss"&gt;Feed-Link&lt;/a&gt; ist einfach durch
anhängen des Wortes "rss" aufrufbar. Das funktioniert bei allen
Verschenkmärkten in Deutschland, zum Beispiel beim Verschenkmarkt in
&lt;a class="reference external" href="https://www.verschenkemarkt-leipzig.de/"&gt;Leipzig&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Internet</category><category>RSS</category><category>Verschenkmarkt</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/verschenkmarkt-inserate-per-rss/</guid><pubDate>Sun, 23 Feb 2020 21:30:06 GMT</pubDate></item></channel></rss>