<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Fahrrad)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/cat_fahrrad.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2022 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 21:27:46 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Es ist 💩</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/es-ist-scheisze/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Habt ihr euch schonmal eine Klobürste gekauft, die sich nach ein paar
Benutzungen als „Griff ins Klo“ herausgestellt hat?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir waren vor ein paar Wochen auf der Suche nach einer neuen Klobürste.
Im nahe gelegenen Supermarkt gibt es davon eine kleine Auswahl. Die
Preisspanne geht dabei von echt billigen 99 Cent bis zu gehobenen 8,99
Euro für die Edelbürste mit Holzgriff. Das war uns dann doch zu teuer,
aber eh! Wenn man, so wie ich, die ganze Zeit im Homeoffice verbringt,
will man wenigstens &lt;em&gt;gediegen&lt;/em&gt; die Zeit auf dem Klo verbringen, oder?
Also haben wir nicht lange gezögert und zumindest fast 5 Euro für eine
mittelteure Bürste ausgegeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schick sah sie aus! Ein edler, metallener Stiel, wahrscheinlich eine
gebürstete (haha) Alu-Oberfläche. Fühlte sich sehr hochwertig an. Damit
putzt man doch gerne die Toilette nach einem erfolgreich abgeschlossenen
Geschäft. Da weiß man, wofür man sein Geld ausgegeben hat. ...
Jedenfalls nicht für so einen billigen Plastik-Stengel, wo man das
Gefühl hat, dass er gleich abbricht, wenn man etwas stärker Schrubben
muss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber die Enttäuschung ließ leider nicht lange auf sich warten. Schon
nach wenigen Benutzungen stellte sich heraus, dass der Bürstenkopf auf
den Metallstiel &lt;strong&gt;aufgeschraubt&lt;/strong&gt; war. Aufgeschraubt? Hat der Hersteller
seine Bürste eigentlich selbst einmal getestet? Ich glaube nicht. Denn
sonst hätte er bemerkt, dass alles, was sich zuschrauben lässt, auch
wieder leicht abschrauben lässt! Warum kann man die Bürste an dieser
Stelle nicht verkleben? Denn was bedeutet diese Fehlkonstruktion? Ganz
einfach. Der festgeschraubte Bürstenkopf löst sich bei Benutzung und
dreht sich beim Rubbeln an der Toilettenwand mit! So geht die
Reibefunktion der Bürste flöten und ... die Bürste bürstet nur noch halb
so gut. Was für ein Mist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber es wurde noch schlimmer. Die Bürstenhaare lösten sich und schwammen
nach Benutzung im Wasser der Kloschüssel. Waaaa. Wie schlecht kann eine
Bürste eigentlich sein! Mikroplastik in der Schüssel! Die Plastikhaare
werden beim Betätigen der Spülung einfach in die Kanalisation gespült.
Da will man einfach nur eine saubere Toilette haben und ist so
verantwortlich für Plastikvermüllung der Meere. So eine Scheiße!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was also tun? Die Klobürste ist quasi brandneu gewesen, aber das
benutzte Stück zur Supermarkt-Kasse bringen und sagen „Ich hätte die her
gerne umgetauscht, denn sie putzt nicht wie sie soll.“? Keine gute Idee,
oder?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir haben uns also einfach für einen Neukauf der billigen 99
Cent-Klobürste aus einem ungeschraubten, zusammenhängenden Plastikstab
entschieden. Die tut was sie soll. Ohne Verlust von Bürstenhaaren. Geht
doch. 💩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/es-ist-scheisze/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (17 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Daten</category><category>Fahrrad</category><category>Infrastruktur</category><category>Programmieren</category><category>Smartphone</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/es-ist-scheisze/</guid><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 20:30:29 GMT</pubDate></item><item><title>Mein schönster Radmoment 2018</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mein-schonster-radmoment-2018/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Bei Mit-dem-Rad-zur-Arbeit.de wird im August, dem letzten Aktions-Monat,
nach dem schönsten Radmoment 2018 gefragt. Hier mein schönstes Erlebnis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/mein-schonster-radmoment-2018/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Fahhrad</category><category>Regen</category><category>Wetter</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mein-schonster-radmoment-2018/</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 21:38:51 GMT</pubDate></item><item><title>Gelesen: Das Fahrrad</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-das-fahrrad/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Über die Weihnachtsfeiertage habe ich mir das Buch &lt;a class="reference external" href="https://www.klett-cotta.de/buch/Gesellschaft_/_Politik/Das_Fahrrad/79941"&gt;Das Fahrrad&lt;/a&gt; von
Hans-Erhard Lessing (erschienen im Klett-Cotta Verlag) gegönnt. Ein sehr
ausführliches Buch über die Geschichte des Zweirades, sehr ansprechend
geschrieben mit vielen Hintergrundinfos. Ich würde 4 von 5 Sternen geben
würde. 😊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für jeden nur halbwegs Radinteressierten birgt dieses Buch unglaublich
viele Informationen. Außerdem ist es sehr unterhaltsam geschrieben. Ich
kann mir vorstellen, dass es ein tolles Geschenk zu Weihnachten ist. Die
stehen ja schon fast wieder vor der Tür. Höhö... klare Empfehlung also,
wenn man mich fragt. 👍&lt;/p&gt;</description><category>Buch</category><category>Fahrrad</category><category>Gelesen</category><category>Geschichte</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-das-fahrrad/</guid><pubDate>Thu, 28 Dec 2017 21:47:35 GMT</pubDate></item><item><title>Ein Auto weniger</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/ein-auto-weniger/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Es ist immer wieder ein schönes Gefühl, mit Fahrrad und Anhänger auf dem
Wertstoffhof an den vielen Autos vorbeizurauschen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und auf dem Anhänger folgendes Schild kleben zu haben :)&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/EinAutoWeniger.png" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/EinAutoWeniger.png"&gt;</description><category>Bilder</category><category>Fahrrad</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/ein-auto-weniger/</guid><pubDate>Wed, 09 Oct 2013 09:10:42 GMT</pubDate></item></channel></rss>