<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Gesellschaft)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/cat_gesellschaft.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2019 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2019 21:02:29 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Warum gehe ich noch einkaufen?</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/warum-gehe-ich-noch-einkaufen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Das habe ich mich in den vergangenen Wochen und Monaten oft gefragt. Im
Laden bekommt man ja auf die Schnelle eigentlich nie genau das Produkt,
welches man sich vorgestellt hat. Die Preise sind meistens höher als im
Internet. Man muss persönlich rausgehen, wobei das Wetter es auch nicht
immer gut mit einem meint. Bestellte Ware muss man selber abholen. Die
Beratung ist oftmals unter aller Sau, und Garantiefälle werden im
Internet schon lange sehr viel verbraucherfreunlicher bearbeitet. In
einem realen Geschäft einkaufen gehen – warum tu ich mir das eigentlich
noch an?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/warum-gehe-ich-noch-einkaufen/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (3 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Einkaufen</category><category>Gesellschaft</category><category>Konsum</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/warum-gehe-ich-noch-einkaufen/</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2017 08:40:38 GMT</pubDate></item><item><title>BookCrossing</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/bookcrossing/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Heute habe ich mich heute bei BookCrossing angemeldet. Warum? Mir ist in
letzter Zeit aufgefallen, dass viele öffentliche Bücherschränke (wo man
Bücher kostenlos entnehmen und einstellen kann, siehe
&lt;a class="reference external" href="http://openbookcase.org"&gt;http://openbookcase.org&lt;/a&gt;) immer wieder geplündert werden. Manchmal sieht
man dort Leute mir dem Rad stehen, volle Taschen mit Büchern gefüllt.
Und diese Leute stopfen sich noch mehr Bücher aus dem Schrank in die
Taschen. So viele Bücher, dass ich mir einfach nicht vorstellen kann,
dass sie die Bücher wirklich alle selbst lesen werden. Glaub ich nicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/bookcrossing/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Bücher</category><category>Gesellschaft</category><category>Lesen</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/bookcrossing/</guid><pubDate>Sat, 12 Aug 2017 21:22:35 GMT</pubDate></item><item><title>Sozialer Tag - Aufräumen</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/sozialer-tag-aufraumen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Obwohl ich heute nicht viel Zeit hatte, war die Woche insgesamt doch
super, denn ich habe meinen Arbeitgeber dazu gebracht, unsren "Sozialen
Tag" dieses Jahr dazu zu verwenden, in der Nähe des Flughafen
Frankfurt herum aufzuräumen. 😇 Von der Frankfurter Energie- und
Service GmbH werden wir dafür mit Müllsäcken, Handschuhen und
Greifzangen ausgestattet. ✌ ☺ 💚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier der Link zu mehr Informationen: &lt;a class="reference external" href="https://www.frankfurt.de/sixcms/detail.php?id=2173876&amp;amp;_ffmpar%5B_id_inhalt%5D=2171359"&gt;FES-Frankfurt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich hoffe, diese Aktion kommt bei den Kollegen gut an und wir werden richtig viel aufräumen. 🌻🍀🦋&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Arbeit</category><category>Gesellschaft</category><category>Müll</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/sozialer-tag-aufraumen/</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2017 18:00:15 GMT</pubDate></item><item><title>Alltagsrassismus in Leipzig und Mannheim - ein Vergleich</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/alltagsrassismus-in-leipzig-und-mannheim-ein-vergleich/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Ich bin heute durch einen Podcast von Radio Fritz auf einen sehr
spannenden Artikel von Ali Schwarzer über die Erfahrungen mit
Alltagsrassismus in Leipzig und Mannheim aufmerksam geworden... Ali,
eine junge schwarze Frau, ist vor kurzem von der einen in die andere
Stadt umgezogen und berichtet, was ihr in beiden Städten widerfahren
ist... Beim &lt;a class="reference external" href="http://trollbar.de/2015/lebensqualitaet-im-quadrat-11799"&gt;Lesen&lt;/a&gt; kippte mir mehrmals die Kinnlade runter!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für mich, der viele Jahre in Leipzig gelebt und studiert hat, ist das,
was sie schreibt, sehr erschreckend. Leider bestätigt dieser
Blog-Eintrag für mich aber auch dieses diffuse Gefühl, dass es im Osten
ein großes Rassismus-Problem gibt. Am eigenen Leib habe ich es ja nie
erfahren, aber in Gesprächen mit Bekannten und Verwandten doch immer
wieder anklingen hören.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach unserem Umzug in den Großraum Frankfurt vor über fünf Jahren habe
auch ich festgestellt, dass man "im Westen" mit Nicht-Weißen, oder
generell mit Menschen eines "Nicht-Mitteleuropäschen" Typs, viel
menschlicher umgegeht, als eben in meiner Heimat. Aufgefallen ist uns
dies zuerst bei einem Straßenfesten in unserer neuen Stadt südlich von
Frankfurt, auf dem sich viele ausländische Vereine und Kulturzentren
vorgestellt haben. Beim wöchentlichen Basketball, an dem ich teilnehme,
spielt seit kurzem auch ein farbiger mit und ich freue mich total
darüber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber nun lest am besten &lt;a class="reference external" href="http://trollbar.de/2015/lebensqualitaet-im-quadrat-11799"&gt;selbst&lt;/a&gt;...&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Gesellschaft</category><category>OstWest</category><category>Rassismus</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/alltagsrassismus-in-leipzig-und-mannheim-ein-vergleich/</guid><pubDate>Sun, 08 Mar 2015 09:41:14 GMT</pubDate></item></channel></rss>