<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Freizeit)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/cat_freizeit.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2019 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2019 14:52:57 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Rätsel-Wochenende mit Kuchen</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/ratsel-wochenende-mit-kuchen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Dieses Wochenende war absolut unspektakulär. Meine Frau musste leider
beide Tage arbeiten. So habe ich sie mit Pizza und Kuchen versorgt,
damit sie die Tage übersteht, abends gab es dann einen
Möhren-Apfel-Salat, für das gute Gewissen und so...&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-11-24-NusskuchenOhneMehl.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-11-24-NusskuchenOhneMehl.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Der Kuchen ist ziemlich lecker und war recht einfach zuzubereiten. Wir
hatten noch ganze Walnüsse und Pistazien, die habe ich grob gehackt und
unter den Teig gemischt. Das Ergebnis ist sehr lecker und schön saftig.
Das Original-Rezept findet ihr auf &lt;a class="reference external" href="https://www.lecker.de/saftiger-nusskuchen-ohne-mehl-so-einfach-gehts-75202.html"&gt;lecker.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Außerdem war in der aktuellen Wochenendausgabe der Frankfurter Rundschau
wieder ein &lt;a class="reference external" href="https://de.wikipedia.org/wiki/Kakuro"&gt;Kakuro&lt;/a&gt;-Rätsel dabei. Sehr schön. Langsam aber sicher
verstehe ich, wie man die löst. Das macht noch mehr Spaß, als Sudoku zu
lösen.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-11-24-Kakuro.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-11-24-Kakuro.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Mein Leben ist so aufregend. 😄&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Backen</category><category>Freizeit</category><category>Hobby</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/ratsel-wochenende-mit-kuchen/</guid><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:21:15 GMT</pubDate></item><item><title>Eine mächtige Waffe...</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/eine-machtige-waffe/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Der Feind rückt schnell näher.  Unser Späher auf dem Wachturm schlägt schon seit Minuten Alarm. Alles wartet auf meine Befehle. Mein Blutdruck steigt. Als Befehlshaber unseres Außenpostens muss ich jetzt einen kühlen Kopf bewahren. Alle technischen Einrichtungen funktionieren soweit, Energie ist auch genügend vorhanden. Das Geldkonto ist gut gefüllt. Ich kann also Waffen bauen ohne Ende. Jetzt also schnell!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Feind ist nur noch wenige hundert Meter mit seinem furchteinflößenden Waffen entfernt. Wenn Ich jetzt nicht schnell handle, ist alles aus. Ich renne schnell zur Waffenschmiede. Hier befindet sich ein Interface, an dem ich alle möglichen Abwehrwaffen ordern kann. Leider dauert die Herstellung ein paar Minuten. Ich wähle mehrere einfache Turmkanonen. Die werde ich direkt vor den Eingang unseres Forts stellen um den gegnerischen Truppen einen netten Empfang zu bereiten. Hrhrhrr...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unser Späher beginnt hysterisch zu kreischen. Irgendwas stimmt nicht...
Verdammt! Der Gegner hat seine Spezialwaffe eingesetzt. Verflucht, jetzt
sieht es ganz schlecht aus. Neiiin. Es ist ein Mädchen. Ein
sechsjähriges Mädchen mit Einhornkomplex. Es macht sich am Interface
meiner Waffenfabrik her ... Hilfe! Es hat die Waffenproduktion kurz vor
Fertigstellung auf kuschelige Plüschtiere und glitzernde Aufkleber
umgestellt.  Neeeiiiiinnn. Wir sind verloren! .... Mein Wecker
klingelt. Aus der Traum. Phuuu.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Geträumt</category><category>Traum</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/eine-machtige-waffe/</guid><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 07:03:32 GMT</pubDate></item><item><title>Huschhhh</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/huschhhh/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;So ein e-Roller ist eine tolle Sache. Klein, schnell, man kann ihn
überall mit hin nehmen. Leider etwas teuer. Und man muss eine
Versicherung dafür abschließen. Außerdem machen der Akku und der e-Motor
die kleinen Flitzer auch sehr schwer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von daher... Habe ich mir vor ein paar Wochen einfach die low-Tech
Variante gekauft. Tadaaa:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-07-27-Roller.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-07-27-Roller.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Was für ein geniales Teil: Höhenverstellbarer Lenker mit abnehmbaren
Griffen. Zusammenklappbar für den Transport in den Öffis oder die
Lagerung unterm Schreibtisch. Vorne und hinten eingebaute Federung.
Diese und die großen Laufräder machen das Fahren über kleine
Unebenheiten wirklich erträglich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem Roller und Muskelkraft brauch' ich nur noch vier statt zehn
Minuten von der Wohnung bis zum Bahnhof. Und das beste daran: Es macht
Spaß. 😃&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Roller</category><category>Umwelt</category><category>Verkehr</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/huschhhh/</guid><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 23:46:47 GMT</pubDate></item><item><title>Wanderung im Odenwald zur Starkenburg</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/wanderung-im-odenwald-zur-starkenburg/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vergangene Woche haben wir eine unserer längsten Wanderungen bisher im
Odenwald unternommen. Start- und Zielort war Heppenheim an der
Bergstraße.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-05-26-Heppenheim.png" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-05-26-Heppenheim.png"&gt;
&lt;p&gt;Von Heppenheim ging es in einem großen Schlenker durch den Odenwald, auf
vielen schattigen Waldwegen, bis wir schließlich an der Starkenburg
ankamen. Der Ausblick vom dortigen Biergarten auf die Stadt und auf den
Kuchen entschädigt für die zurückligenden 20 Kilomenter. 😊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/wanderung-im-odenwald-zur-starkenburg/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Freizeit</category><category>Natur</category><category>Odenwald</category><category>Wandern</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/wanderung-im-odenwald-zur-starkenburg/</guid><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 17:22:30 GMT</pubDate></item><item><title>Stuss, Shit, und andere tolle Wörter</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/stuss-shit-und-andere-tolle-worter/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor kurzem haben wir endlich wieder einmal eine Runde Scrabble gespielt.
Die gelegten Wörter waren, naja, teilweise unter der Gürtellinie.
hüstel, hüstel&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-05-05-Scrabble.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-05-05-Scrabble.jpg"&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Freizeit</category><category>Scrabble</category><category>Spiele</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/stuss-shit-und-andere-tolle-worter/</guid><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:06:31 GMT</pubDate></item><item><title>Scrabble-Runde</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/scrabble-runde/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Ergebnis der gestrigen Scrabble-Runde. Ich hab verloren 😁&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2018-01-22-Scrabble.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2018-01-22-Scrabble.jpg"&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Freizeit</category><category>Scrabble</category><category>Spiel</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/scrabble-runde/</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 21:29:27 GMT</pubDate></item><item><title>Rätsel am Ende von Edge of Tomorrow</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/ratsel-am-ende-von-edge-of-tomorrow/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Gestern haben wir wieder mal &lt;a class="reference external" href="https://www.youtube.com/watch?v=HjsUBrTKnrE"&gt;Edge of Tomorrow&lt;/a&gt; geschaut. Obwohl der Film
echt Klasse ist, hat mich das Ende zum wiederholten Male ungläubig
zurück gelassen: Wo kam dieser mysteriöse Energieimpuls her, der das
Omega getötet hat, nachdem der Tag final zurück gesetzt wurde?!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach einiger Diskussion wurde es uns klar: Cage hat kurz vor seinem Tod
die Granaten entsichert, die dann in das Omega gefallen sind. Das war ja
offensichtlich. Der Punkt ist aber, dass diese Granaten auch beim
letzten Zurücksetzen des Tages (durch Cage oder das Omega?) mit dem
Omega zurück gesetzt wurden, weil sie ja in ihm drin waren. Und dadurch
sind die Granaten gleich zu Beginn des zurückgesetzten Tages explodiert,
was der Grund für den "mysteriösen Energieimpuls" war. Ha!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klingt doch einleuchtend, oder?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Film</category><category>Freizeit</category><category>Rätsel</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/ratsel-am-ende-von-edge-of-tomorrow/</guid><pubDate>Sat, 10 Dec 2016 13:16:51 GMT</pubDate></item><item><title>Wetterpark Offenbach</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/wetterpark-offenbach/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Durch einen Tipp im Lokalteil der Frankfurter Rundschau haben wir heute
einen neuen Ort im RheinMain-Gebiet entdeckt: Den &lt;a class="reference external" href="https://www.offenbach.de//kultur-und-tourismus/besondere-orte/wetterpark/wetterpark.php"&gt;Wetterpark Offenbach&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Offenbach hat der Deutsche Wetterdienst (DWD) seinen Sitz, deswegen
hat man hier diesen Park errichtet. In dem nicht allzu großen Areal kann
man alles mögliche über das Wetter lernen: Wie es entsteht, wie es unser
Leben beeinflusst und natürlich auch, wie die verschiedenen Größen, die
das Wetter beschreiben, gemessen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Besucherzentrum kann man sogar an einigen Experimenten die Entstehung
von bestimmten Wetterphänomenen selbst erkunden. Es gibt auch
kostenloses Infomaterial mitzunehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber am meisten hat mich wohl der abgesperrte Bereich mit den echten
Messgeräten interessiert. Davor steht eine Infotafel, auf der jedes
Gerät kurz erklärt und die Art der Messung sowie die Messgröße
beschrieben wird - z.B. konnte man sehen, mit welchem Gerät die Art und
die Menge vom aktuellen Niederschlag bestimmt wird. Alles automatisch
und voll Hightech sag ich nur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fazit: Der Ausflug hat total Spaß gemacht, hier können wir ruhig mal
wieder herkommen!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Ausflug</category><category>Fahrrad</category><category>Freizeit</category><category>Hessen</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/wetterpark-offenbach/</guid><pubDate>Sun, 11 Sep 2016 17:13:59 GMT</pubDate></item><item><title>Vernebelte Wanderung im Odenwald</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/wanderung-im-odenwald/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Gestern haben wir eine Wanderung durch den Odenwald unternommen. Es
ging von Hetzbach über Feldwege an Kuhweiden vorbei in den vernebelten
Wald hinein. Dort gabs eine Menge Pilze zu sehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Luft war herrlich frisch und sauber. Nach zwei Stunden sind wir in
Beerfelden angekommen und haben uns den Zwölf-Röhren-Brunnen und die
Stadtkirche angeschaut. Schließlich ging es in einem großen Bogen wieder
zurück nach Hetzbach.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unterwegs haben wir den ältesten und besterhaltenen Galgen in
Deutschland gesehen: &lt;a class="reference external" href="https://de.wikipedia.org/wiki/Beerfelder_Galgen"&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Beerfelder_Galgen&lt;/a&gt;.
Die letzte Hinrichtung fand dort 1804 statt.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2014-09-14-Odenwaldwanderung.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2014-09-14-Odenwaldwanderung.jpg"&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Freizeit</category><category>Hessen</category><category>Odenwald</category><category>Wandern</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/wanderung-im-odenwald/</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2014 19:33:59 GMT</pubDate></item><item><title>Sieht nach Regen aus...</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/sieht-nach-regen-aus/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;... soll aber Kaffee sein!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heute haben wir seit langem wieder den Altstadtmarkt in Langen besucht
und zum ersten Mal die Pilzpfanne mit Semmelknödel des hiesigen
Pilzverkäufers probiert. Fazit: Sehr lecker. Aber auch die Rostbratwurst
war wieder super. Außerdem haben wir noch super-knackige Gurken vom
lokalen Bauern gekauft, die den Tag nicht lange überstanden. Miam!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der kurze Regenschauer (siehe Foto) tat der guten Stimmung unter den
Marktbesuchern (denen der Wein auch heute wieder zu schmecken schien)
keinen Abbruch. Viele zückten die Regenschirme und -capes: So konnte das
"Gebabbel" weitergeh'n...&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2014-08-16-Kaffee.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2014-08-16-Kaffee.jpg"&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Ausgehen</category><category>Freizeit</category><category>Wetter</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/sieht-nach-regen-aus/</guid><pubDate>Sat, 16 Aug 2014 18:14:26 GMT</pubDate></item></channel></rss>