<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Computer)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/cat_computer.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2021 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2021 19:35:02 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Aus alt mach neu</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/aus-alt-mach-neu/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor kurzem ist im "Auf die Hand" Blog von Aline ein Artikel über den
Einstieg zum &lt;a class="reference external" href="https://aufdiehand.blog/2020/08/02/chefs-und-mitarbeiter-fuer-zero-waste-motivieren-5-tipps-fuer-den-einstieg/"&gt;Müll-freien Büro&lt;/a&gt;
erschienen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um einen dieser Tipps möchte ich die dortige Liste noch erweitern. In
unserer IT-Firma sind vor einiger Zeit alte Rechner durch neue ersetzt
worden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einige davon, die noch voll funktionsfähig waren, wurden netterweise an
Interessenten verschenkt (nachdem die Daten auf den Festplatten gelöscht
wurden). Auch ich habe einen von diesen Rechnern bekommen und freue
mich, dass dieser jetzt ein zweites Leben bei uns zu Hause bekommt.
Genial: dieser gebrauchte Rechner ist sogar schneller als mein alter
Rechenknecht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einen anderen PC habe ich für unserer Nachbarin mitgenommen, deren
eigener PC ein paar Monate vorher den Geist aufgegeben hat. Sie hat sich
total gefreut. Und ich mich auch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sollte in eurer Firma alte Hardware anfallen, einfach mal nachfragen, ob
man die nicht haben darf. Es gibt immer und überall Interessenten für
diese Hardware. Es ist nur etwas Überzeugungsarbeit bei den Chefs zu
leisten, weil ein zweites Leben für diese Hardware oft mit mehr Aufwand
verbunden ist, anstatt die Geräte einfach in die Schrottpresse zu
werfen. (Über den Weg des Schrotts nach Afrika lasse ich mich jetzt
nicht aus.)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Computer</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/aus-alt-mach-neu/</guid><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 20:12:45 GMT</pubDate></item><item><title>Auf Wiedersehen, mein guter Freund!</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/auf-wiedersehen-mein-guter-freund/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Nach langer Treue hast du dein Leben ausgehaucht. Mit dir habe ich meine
ersten Erfahrungen mit Linux gesammelt, wir haben zusammen meine
Diplomarbeit geschrieben, mit Freunden gechattet, Lösungen für
Hausaufgaben im Studium gesucht, knifflige Programmieraufgaben gelöst
und viele tolle Stunden Civilzation zusammen gespielt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Erinnerung wird mir bleiben, wie ich mir blutige Kratzer an deinem
Innenleben geholt habe, als ich deinen kleinen Kühlkörper durch einen
größeren ersetzt habe. Auch andere Operationen waren manchmal schwer,
aber wir haben es immer beide überstanden. Leider konnte ich dir zuletzt
aber nicht mehr helfen...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inzwischen wurdest Du durch ein ein kleines, verschlossenes 08/15
Notebook ersetzt. Du wirst mir fehlen!!! Möge deine Chips und Speicher
in Frieden ruhen.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2014-07-12-Computer.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2014-07-12-Computer.jpg"&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Computer</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/auf-wiedersehen-mein-guter-freund/</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2014 15:42:48 GMT</pubDate></item></channel></rss>