<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Traum)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/cat_traum.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2022 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sun, 01 May 2022 11:57:24 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Traumprotokoll - Die Rutsche</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/rutsche/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Ich befinde mich in einem Schwimmbad mit einer großen, gefließten Kuppel, in blaues Licht getaucht. In der Mitte ist ein Wasserbecken mit einigen Metern Durchmesser. Am Seitenrand steht eine Art "Kabine", aus deren Decke schimmernde Lichtstrahlen zu Boden fallen. Es sieht so aus, als ob die Strahlen durch Wasserdampf führen, wie bei einer Laserparty. Irgendjemand hat mir gesagt, dass diese Kabine der Ausgang oder das Ende einer genialen Wasserrutsche in diesem Schwimmbad ist. Plötzlich sehe ich, wie jemand aus diesen Lichtstrahlen heraus"gebeamt" wird - ja, wie bei Raumschiff Enterprise. Die Person liegt auf dem Boden und schaut lächelnd zur Decke. Irgendwie weiß ich, dass es der Person gut geht und helfe ihr hoch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich will die Rutsche auch ausprobieren. Ohne zu wissen, wie, bin ich plötzlich am Eingang der Rutsche weiter oben angekommen. Noch ist die Schranke unten. Sie öffnet sich und ich bekomme Angst. Ich will umdrehen, doch da erscheint eine Schrift über dem Rutschrohr: "Entweder jetzt, oder nie!". Also entscheide ich mich doch wieder um und steige in die Rutsche, die ja die beste sein soll, die es gibt. Ich gleite hinab, wie in einem riesigen Schlauch, der immer enger wird. Um mich herum spritzt Wasser, und unter mir wird es immer dunkler. Ich kann kein Ende erkennen, auch keine Kurve. Plötzlich wird das runde Rohr viereckig. Ich drehe mich auf den Bauch, bin aber noch mit den Beinen voran und schaue auf den kleiner werdenden Startpunkt. Plötzlich wird das mein Sichtfeld immer heller und heller... Und ich merke, wie ich langsam aufwache. Geniale Rutsche! :)&lt;/p&gt;</description><category>Traum</category><category>Traumprotokoll</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/rutsche/</guid><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 20:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Traumprotokoll: Fußball im Regen</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/traumprotokoll-fussball-im-regen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Jetzt wo Alex Meier nicht mehr für Eintracht Frankfurt spielt, wurde ich
gefragt, ob ich nicht Lust hätte, bei einem Freundschaftspiel der
Frankfurter gegen irgendeine andere Manschaft mitzuspielen. (Hinweis:
Gestern stand ein Interview mit Alex Meier in der FR, das hatte ich
gelesen...). Obwohl ich mich als Fußball-Honk bezeichnen würde, machte
ich mit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Publikum feierte mich frenetisch, als ich mit der restlichen
Manschaft aufmarschierte. Es gab jedoch eine Regel: Nach jedem Tor
sollte sich die Regeln auf dem Spielfeld ändern. Ach ja, und es wurde
nur mit sieben Leuten pro Team gespielt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich rante dem Ball hinterher wie verrückt, aber irgendwie waren meine
Beine immer zu kurz, um heranzukommen. Und war ich nun Torwart oder doch
normaler Spieler? Waaa, da fiel das Tor durch die Gegner. Der Jubel
verblasste. ... Neue Regel: Alle müssen auf Fahrrädern über den Rasen
fahren. Während des Spiels regnete es wie aus Gießkannen, und der Rasen
verwandelte sich in ein Matschfeld mit tiefen Furchen. Ich konnte kaum
das gegnerische Tor erkennen, und ich denke, die Zuschauer waren auch
schon heim gegangen. Einen Schuss konnte ich noch abschließen, aber der
ging weiiit am gegnerischen Tor vorbei. Zum Glück bin ich hier
aufgewacht...&lt;/p&gt;</description><category>Regen</category><category>Sport</category><category>Traumprotokoll</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/traumprotokoll-fussball-im-regen/</guid><pubDate>Sun, 26 Apr 2020 14:16:26 GMT</pubDate></item></channel></rss>