<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Basteln)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/cat_basteln.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2022 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 21:33:11 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Mausreparatur per Lötkolben</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mausreparatur-per-lotkolben/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Wir haben seit kurzem einen Lötkolben und diverses Zubehör. Und damit
fühle ich mich jetzt wie ein kleiner Reparatur-Gott!!! Denn am
vergangenen Wochenende haben wir die Computermaus meiner Frau repariert.
Es lebe die Do-It-Yourself Bewegung - wider dem Wegwerfwahn. ^_^&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2019-11-06-Mausreparatur.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2019-11-06-Mausreparatur.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Die Maus, eine Trackball Marble Maus von Logitech, hat rechts und links
jeweils zwei Maustasten, von denen jeweils eine nicht mehr richtig
funktionierten. Die eingebauten Schalter, siehe Bild oben, gingen
langsam kaputt. Das äußerte sich in ungewollten Doppelklicks oder auch
gar keiner Reaktion bei Tastendruck. Der Neupreis zwischen 20 und 50
Euro ließen mich erstmal nach ein paar Reparaturanleitungen im Netz
suchen und wieder einmal erwies sich Youtube als Schatzgrube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier hatte ein netter Mensch genau dasselbe Problem wie wir und
ausführlich gezeigt, wie man die Maus öffnet, wie man die Taster von den
Leiterplatten entlötet und vertauscht wieder anlötet. Damit war alles so
leicht, dass die Maus auch von so ungeübten Leuten wie uns repariert
werden konnte. Die defekten Taster haben wir jetzt also mit den
funktionierenden getauscht, festgelötet, die Maus wieder
zusammengeschraubt, an den PC angeschlossen. Und sie funktioniert
wieder!!! Ich freu mich so. 😊&lt;/p&gt;</description><category>Basteln</category><category>Freizeit</category><category>Technik</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mausreparatur-per-lotkolben/</guid><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:57:37 GMT</pubDate></item></channel></rss>