<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Einkaufen)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/cat_einkaufen.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2024 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 06:42:36 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Kommentar zum Heise-Kommentar</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/kommentar-zum-heise-kommentar/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Auf heise.de erschien heute ein Kommentar mit dem
Titel “&lt;a class="reference external" href="https://href.li/?https://heise.de/-3356167"&gt;Beratung im Einzelhandel wird vollkommen überbewertet&lt;/a&gt;“. Ein sehr passender
Artikel für meinen Blog, dachte ich mir. Hätte man auch hier
veröffentlichen können. 🙂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/kommentar-zum-heise-kommentar/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Einkaufen</category><category>Einzelhandel</category><category>Gesellschaft</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/kommentar-zum-heise-kommentar/</guid><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 16:37:30 GMT</pubDate></item><item><title>Das Kiezkaufhaus in Wiesbaden</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/das-kiezkaufhaus-in-wiesbaden/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Die Wiesbadener haben seit einiger Zeit etwas, dass ich auch gerne mal
ausprobieren würde: Den Online-Shop “kiezkaufhaus” für Waren von
mittlerweile mehr als 20 Wiesbadener Einzelhändlern, Herstellern und
Erzeugern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein schickes Lastenrad vom Kiezkaufhaus (Quelle: Kietzkaufhaus
Facebook-Seite):&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2016-09-10-Kietzkaufhaus-rad.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2016-09-10-Kietzkaufhaus-rad.jpg"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/das-kiezkaufhaus-in-wiesbaden/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Einkaufen</category><category>regional</category><category>Umwelt</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/das-kiezkaufhaus-in-wiesbaden/</guid><pubDate>Sat, 10 Sep 2016 16:46:27 GMT</pubDate></item><item><title>Einkaufsgutschein für Langen</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/einkaufsgutschein-fur-langen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Seit vielen Jahren wurde in Langen überlegt, wie man die Kaufkraft der
Menschen im Ort halten oder zurückholen kann. Denn nicht nur der
online-Handel setzt den lokalen Geschäften zu, sondern natürlich auch
die Verlockungen von großen Einkaufszentren außerhalb Langens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt soll der Langener „Einkaufsgutschein“ helfen, dies zu ändern.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2016-09-03-Langener-einkaufsgutschein.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2016-09-03-Langener-einkaufsgutschein.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Der Einkaufsgutschein ist dabei nichts anderes als eine kleine
Plastikkarte (ohne Chip) mit einem Wert von 5 oder 10 Euro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/einkaufsgutschein-fur-langen/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Einkaufen</category><category>Gutschein</category><category>Langen</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/einkaufsgutschein-fur-langen/</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2016 15:27:35 GMT</pubDate></item><item><title>Gardinen aus dem Baumarkt</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gardine-aus-dem-baumarkt/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Für die einen ist eine Gardine in der Wohnung ja eher überflüssiges Beiwerk. Für die anderen muss sie was hermachen. In unserer Küche fristet zwar auch eine Gardine ihr Dasein, aber vor allem wegen dem ganz profanen Zweck, uns vor den neugierigen Blicken der Nachbarn zu schützen. Und es sieht halt doch irgendwie besser aus, als ohne. Von daher zähle ich mich wohl eher zu den als zweites aufgezählten Leuten. Und seit einigen Monaten hängt über unserem Küchenfenster auch eine Gardinenstange in Wartestellung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irgendwann Mitte Dezember machten wir uns auf zum Baumarkt um die Ecke (wie genial!), um eine neue Gardinenstange und besagte Gardine zu kaufen. Beides hatten wir uns schnell ausgesucht. Wir erfuhren, dass man den Stoff von einem Nähservice in der richtigen Größe zunähen lassen kann. Super Service, den wollen wir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider, so sagte man uns, ging das aber gerade jetzt nicht, da sich die Baumarktkette erst kürzlich vom alten Servicedienstleister getrennt hat – wegen Qualitätsmängeln. Wir sollen in ca. zwei Wochen nochmal vorbei schauen, dann müssten auch die Verträge mit dem Nachfolger geklärt sein. Obwohl das unseren Plan durchkreuzte, hat die Begründung Vertrauen erweckt: man achtet hier also auf Qualität. Gerne kommen wir in zwei Wochen wieder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zwei Wochen später: Leider, so musste man uns jetzt mitteilen, verzögern sich die Gespräche mit dem Nachfolger noch. Wir sollten uns noch einmal um ein paar Wochen gedulden. Hm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mittlerweile stand Ostern vor der Tür, andere Erledigungen standen an und die Küchengardine verlor sich aus unserem Fokus. Im Garten begannen die ersten Blumen zu sprießen und unsere Gedanken begannen sich um Urlaub, den Garten und anderes zu drehen. Eines Tages musste neue Gartenerde her und eine Fahrt in den Baumarkt stand an. Ha!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also fuhr ich vor etwa 14 Tagen wieder zum Baumarkt und machte dort zum dritten mal einen Abstecher beim Wohnbedarf. Leider war diesmal niemand von der Fachabteilung verfügbar. Allerdings hatte der nette Mitarbeiter einer anderen Abteilung auch noch nichts von einem neuen Lieferanten gehört. Er ließ sich unsere Telefonnummer geben und versprach, sich am nächsten Tag bei uns mit einer erhellenden Auskunft zu melden … auf die wir heute noch warten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So eine Gardine ist ja zum Glück nicht wirklich lebensnotwendig. 😔&lt;/p&gt;</description><category>Baumarkt</category><category>Einkaufen</category><category>Gardine</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gardine-aus-dem-baumarkt/</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2016 10:42:28 GMT</pubDate></item><item><title>Existenznöte</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/existenznote/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Vor wenigen Wochen ist, vielleicht etwas unbemerkt, die Nachricht durch
die Medien gewandert, dass …&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;…bis zu 50.000 Läden in deutschen Innenstädten angesichts des
Online-Handel-Booms in ernsthaften Existenznöten…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;seien. So sah es der &lt;a class="reference external" href="https://www.dstgb.de/dstgb/Homepage/Aktuelles/Archiv/Archiv%202016/Innenst%C3%A4dte%20in%20Gefahr/"&gt;Deutsche Städte- und Gemeindebund&lt;/a&gt;, der gleichzeitig
vor einer Verödung der Innenstädte warnte. Leere Schaufenster in den
Innenstädten würden zu einer Abwärtsspirale führen, und die Stadtzentren
verlören so an Attraktivität. Ich glaube ja, dass das Problem eigentlich
woanders liegt. Deswegen hole ich etwas weiter aus…&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2016-01-27-Laden-Kitzscher-1.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2016-01-27-Laden-Kitzscher-1.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Aufgewachsen bin ich auf einem Dorf und es war daher für mich immer
etwas besonderes, wenn es mit den Eltern in die nächste Kleinstadt zum
Einkaufen ging. In fast jeder Straße gab es das ein oder andere kleine
Geschäft, und irgendwo konnte irgendwie jeder meiner Wünsche erfüllt
werden. Und dann wurde außerhalb der Stadt ein riesiger Tempel eröffnet:
Ein „Kaufland“ und direkt daneben ein Baumarkt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Ostdeutschland muss die Zeit nach der Wende für solche Märkte eine
wahre Goldgrube gewesen sein. Zwar hatten bald nach dem Mauerfall auch
viele Läden in der Innenstadt ihr Warenangebot auf die neue bunte Welt
umgestellt. Aber dieser eine Tempel außerhalb meiner Heimatstadt hatte
einige Asse im Ärmel, mit denen kein anderer Laden mithalten konnte:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es gab eine riesige Verkaufsfläche, in der man sich verlaufen konnte.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Man bekam einfach alles, was das Herz begehrte, in einem einzigen Einkauf.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Endlich konnte man sich soviel man wollten selber aus dem Regal nehmen. Ohne von einem Verkäufer beäugt zu werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Und am allerwichtigsten: es gab einen gigantischen Parkplatz. FÜR ALLE!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Abgesehen davon, dass man dort zu Fuß oder mit dem Fahrrad nur
schwerlich hinkam, konzentriert sich nun seit vielen Jahren das
bürgerliche Wochenend-Treiben um diesen Tempel. Für Besitzer eines
motorisierten Unterbaus ist dieses abgelegene Einkaufsviertel immer eine
Spritztour wert. Deswegen haben sich dort alsbald noch viele andere
Geschäfte angesiedelt: Tankstellen, Auto-Werkstätten, Autohäuser, eine
Bowlingbahn mit Kneipe, Geschäfte für Immobilien, etc. pp. Direkt neben
Kaufland gibt es außerdem noch einen Technik-Markt und zwei
Bekleidungsgeschäfte.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2016-01-27-Laden-Kitzscher-2.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2016-01-27-Laden-Kitzscher-2.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Diese Entwicklung hat ihre Spuren hinterlassen und mit der Zeit mussten
die ersten Händler in der Innenstadt aufgeben. Alteingesessene Tante
Emma Läden waren als erste dran, dann Zeitschriften-Geschäfte,
verschiedene Klamotten-Läden, aber auch Restaurants und Lokale. Erst
kürzlich musste die einzige Buchhandlung weit und breit schließen (die
aber später von zwei tollen ehemaligen Mitarbeiterinnen wieder eröffnet
wurde). Der Zerfall geschah nicht nur in der Innenstadt, sondern auch in
den kleinen umliegenden Städten und Gemeinden. Und er hält bis &lt;a class="reference external" href="https://www.lvz.de/Region/Borna/Bornas-Gewerbeverein-will-mit-EU-Foerdermitteln-Handel-in-der-City-ankurbeln"&gt;heute&lt;/a&gt;
an &lt;a class="brackets" href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/existenznote/#footnote-1" id="footnote-reference-1" role="doc-noteref"&gt;&lt;span class="fn-bracket"&gt;[&lt;/span&gt;*&lt;span class="fn-bracket"&gt;]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;. In verschiedenen Stadtteilen öffneten außerdem verschiedene
Discounter, nachdem alte „Kaufhallen“ geschlossen wurden, in denen es
bisher ausschließlich Nahrungsmittel und Drogerieartikel zu kaufen gab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch in Langen, der Stadt, in der wir heute wohnen, gibt es mehrere
Discounter. Bevor ich einen „Werbung-Stopp“-Schild auf unseren
Briefkasten klebte, hatten wir auch noch regelmäßig deren Werbung im
Briefkasten. Aber irgendwann merkte ich, dass wir eigentlich nur noch
dabei waren, den Aktionswochen von Lidl, Aldi &amp;amp; Co hinterherzugeifern:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;„Oh, schau mal, nächste Woche gibt’s Schreibutensilien für’s Büro. Brauchen wir!“&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;„Wandersachen und -Ausrüstung! Wir könnten doch demnächst endlich mal wieder Wandern gehen, brauchen wir da nicht auch dieses tolle Survival-Kit? Wow, kostet nur xx Euro! Gleich morgen hol ich’s uns.“&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;„Ah, endlich gibt’s wieder was für’s Fahrrad. Ich brauchte doch schon lange eine neue Luftpumpe/Flickzeug/Fahrradtasche…“&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Und so ging es in einem fort. Immer und immer wieder, jede Woche auf’s
Neue. Und da fragte ich mich irgendwann: Ist es wirklich nötig, nur dann
bestimmte Dinge zu kaufen, wenn sie in der Discounter-Werbung stehen?
Warum haben wir sie nicht in einem der vielen Läden besorgt, die genau
diese Ware immer anbieten? Bei denen es Beratung, Fachwissen und eine
viel größere Auswahl gibt. Hätte es nicht auch die Fitness-Matte, das
Schreibset, die grüne Blumenvase, und, und ,und vom Schreibwarengeschäft
oder vom Kaufhaus gegenüber getan?&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2016-01-27-Laden-Kitzscher-3.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2016-01-27-Laden-Kitzscher-3.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Zugegeben, die Waren dort sind teurer als beim Discounter und sie werden
im Zweifel auch nicht unter ökologischen oder sozialen Gesichtspunkten
hergestellt. Aber die Gewinne, die in den kleinen Geschäften der Stadt
gemacht werden, die bleiben hier! Zum Beispiel kümmert sich das Kaufhaus
um die Ecke darum, dass die Fassade und die Straße drum herum gut
aussieht und fußgängerfreundlich ist. Dort können sich
&lt;a class="reference external" href="https://www.op-online.de/region/langen/dekorateur-impulsgeber-kaufhaus-braun-langen-guenther-daeschner-feiert-50-jaehriges-jubilaeum-6011478.html"&gt;Mitarbeiter verwirklichen&lt;/a&gt;
und haben echte, fordernde Aufgaben, manchmal ein ganzes
Arbeitsleben lang. Ganz zu schweigen davon, dass lokale Geschäfte sich
als Sponsoren von hiesigen Vereinen hervortun und damit den sozialen
Zusammenhalt in der Stadt stärken. Welcher Discounter kann damit schon
für sich werben?&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2016-01-27-Laden-Kitzscher-4.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2016-01-27-Laden-Kitzscher-4.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Zwar behauptet der Städte- und Gemeindebund, der neue Feind des
stationären Handels seien Geschäfte im Internet, aber das sehe ich nicht
so. Denn der wahre Feind sind die Discounter, die unschlagbar gut darin
sind, Bedürfnisse zu erschaffen, indem sie nur für kurze Zeit bestimmte
Haushaltswaren anbieten, die Gewinne abgreifen, ihre Angestellten zum
Teil &lt;a class="reference external" href="https://www.focus.de/finanzen/news/unternehmen/kultur-der-angst-schwere-vorwuerfe-gegen-discounter-lidl-soll-mitarbeiter-systematisch-einschuechtern_id_4877021.html"&gt;wie&lt;/a&gt; -
&lt;a class="reference external" href="https://www.focus.de/finanzen/news/unternehmen/swr-das-system-netto-hauptsache-billig-so-zerstoert-der-netto-seine-mitarbeiter_id_4452507.html"&gt;Sklaven&lt;/a&gt; -
&lt;a class="reference external" href="https://www.welt.de/wirtschaft/article117848605/Aldi-zwingt-Angestellte-zur-absoluten-Kapitulation.html"&gt;behandeln&lt;/a&gt; und nicht viel zur Gesellschaft beitragen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heute scheint mir diese Entwicklung nur schwer aufhaltbar zu sein. Das
macht mich traurig, weil die großen Ketten noch reicher und und noch
mächtiger werden und damit die Preise bestimmen können. Und in der
Konsequenz tatsächlich viele Innenstädte veröden. Der einzige Ausweg aus
dieser Situation ist, dass sich Konsumenten endlich ihrer Macht im
Geldbeutel bewusst werden. Aber statt dessen wird oft über die teuren
kleinen Läden genörgelt (oft von denen, die es sich leisten könnten) und
nicht daran gedacht, dass diese keine mächtige Einkaufsabteilung im
Backoffice haben.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2016-01-27-Laden-Kitzscher-5.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2016-01-27-Laden-Kitzscher-5.jpg"&gt;
&lt;hr class="docutils"&gt;
&lt;aside class="footnote-list brackets"&gt;
&lt;aside class="footnote brackets" id="footnote-1" role="doc-footnote"&gt;
&lt;span class="label"&gt;&lt;span class="fn-bracket"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;a role="doc-backlink" href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/existenznote/#footnote-reference-1"&gt;*&lt;/a&gt;&lt;span class="fn-bracket"&gt;]&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;Natürlich spielt auch der Wegfall von ehemaligen Großbetrieben in
der Gegend eine Rolle für diesen Verlauf, wie z.B. den stillgelegten
&lt;abbr title="Landwirtschaftliche Produktionsgenossenschaften"&gt;LPGs&lt;/abbr&gt;, den nahe gelegenen Kohlefabriken und Stromkraftwerken. Dies
führte kurzfristig zu einem drastischen Anstieg der Arbeitslosigkeit
und mittel- bis langfristig zu einem starken Bevölkerungsschwund und
damit Kaufkraftverlust.&lt;/p&gt;
&lt;/aside&gt;
&lt;/aside&gt;</description><category>Discounter</category><category>Einkaufen</category><category>Einzelhandel</category><category>Langen</category><category>Shopping</category><category>Stationärer Handel</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/existenznote/</guid><pubDate>Wed, 27 Jan 2016 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tante Emmas Schaufenster</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/tante-emmas-schaufenster/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Für kleine Unternehmen ist Kundenbindung im Internet sehr wichtig, aber keine einfache Aufgabe. In dem interessanten Artikel vom BIEG Hessen über &lt;a class="reference external" href="https://www.bieg-hessen.de/blog/online-marketing/tante-emmas-facebook-page-kundenbindung-im-internet/"&gt;Tante Emmas Facebook Page&lt;/a&gt; werden interessante und wichtige Tipps für Unternehmen gegeben, die sich diesen Schritt ins soziale Netz überlegen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In unserer Stadt gibt es leider genug Geschäfte, die schon bei der Gestaltung ihrer Schaufenster einiges an Nachhilfe-Unterricht benötigen. Neben &lt;a class="reference external" href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/so-eine-tastatur-wollen-sie-hammernich/"&gt;defekten Tastaturen&lt;/a&gt; in der Auslage im IT-Geschäft gibt es andere, bei denen die Werbung auf selbstbeschriebenen DIN-A4 Zetteln ins Fenster gehängt wird. Schönschrift? Kommt nicht in Frage. Hübsche Verzierungen? Denkste! Jeden Tag, an dem ich dort vorbei laufe, schüttelt es mich. Da können die Produkte noch so hochwertig sein, wenn das Schaufenster lieblos gestaltet ist, hat der Laden für mich verloren. In so einem Fall sollten die Ladenbesitzer eine eigene Internet- bzw. Facebookseite erst mal ganz nach hinten stellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Internet kann man sich dabei vor guten Anleitungen zur Schaufenstergestaltung kaum retten. Hier ein paar Beispiele:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://inventorum.com/de/blogs/6-tipps-fuer-ihre-schaufenstergestaltung-an-weihnachten/"&gt;6 Tipps für das perfekte Schaufenster&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.euroshop.de/de/.mag/Ideen_f%C3%BCr_bessere_Schaufenster"&gt;Ideen für bessere Schaufenster&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.guenstige-schaufensteraufkleber.de/cms/tipps-und-hinweise-zur-schaufensterdekoration.html"&gt;Tipps und Hinweise zur Schaufensterdekoration&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;... etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vielleicht werfe ich so einen Linktipp in den Briefkasten des betreffenden Ladens? Manche Leute muss man zu ihrem Glück zwingen. 😉&lt;/p&gt;</description><category>Einkaufen</category><category>Geschäfte</category><category>Handel</category><category>Kundenbindung</category><category>Schaufenster</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/tante-emmas-schaufenster/</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2015 22:42:28 GMT</pubDate></item><item><title>So eine Tastatur wollen Sie? Hammernich!</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/so-eine-tastatur-wollen-sie-hammernich/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Vor einiger Zeit brauchte ich eine neue Tastatur. Auf unserem
Arbeitstisch ist aber relativ wenig Platz, und so sollte es eine
Tastatur mit eingebautem Touchpad sein. Ungefähr sowas wie unten gezeigt
hatte ich mir vorgestellt.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2015-10-25-Tastatur.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2015-10-25-Tastatur.jpg"&gt;
&lt;p&gt;In unserem Städtchen gibt es nicht nur ein Computer-Geschäft, sondern
sogar zwei. An einem davon laufe ich fast jeden Tag vorbei, und in
dessen Schaufenster wurde ich auf eine ähnliche Tastatur aufmerksam.
Also bin ich eines Tages nach der Arbeit in den Laden gegangen und
bekundete dem Verkäufer mein Interesse an ihr. Da trat ein Lächeln in
das Gesicht des Verkäufers: &lt;em&gt;Ah, ja, diese Tastatur. Die kann ich ihnen
leider nicht verkaufen. Die ist nämlich defekt. Nur ein Ausstellungsstück.&lt;/em&gt; Hm... Ich war ja auf vieles vorbereitet, aber darauf?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da mir das Modell sehr gefallen hat, wollte ich nicht so schnell
aufgeben: &lt;em&gt;Und Sie haben diese Tastatur nicht mehr auf Lager? Kann ich
sie vielleicht bei Ihnen bestellen?&lt;/em&gt; frage ich weiter. &lt;em&gt;Außer dieser Multimedia-Tastatur haben wir nur Standard-Geräte da, die Sie hier im Regal sehen. Die Tastatur im Schaufenster habe ich von einem Bekannten bekommen. Ich glaube, die wird gar nicht mehr hergestellt. Aber ich kann für Sie am PC nachsehen, was es sonst noch so gibt.&lt;/em&gt; Der Verkäufer
beginnt, an seinem Rechner zu suchen. Ich schaue mich währenddessen im
Laden um, und frage mich dabei, wieso sich ein Verkäufer einen
Gegenstand ins Schaufenster legt, der defekt ist, den er nicht verkaufen
will und auch nicht mehr bestellen kann. Bin ich hier in einem
Antiquitätengeschäft gelandet?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Haben Sie denn schon mal im Internet gesucht? Vielleicht finden sie dort ein Modell, das ihnen gefällt.&lt;/em&gt; Jetzt wusste ich echt nicht mehr, was ich
sagen soll... Aber genau in diesem Moment wurde mir klar, dass ich in
diesem Laden niemals irgend etwas kaufen werde. Der Verkäufer schien
überhaupt kein Interesse daran zu haben, mit mir irgendwelche Geschäfte
zu machen. Jeder andere hätte mir jetzt schon eine Liste von
verschiedenen Modellen vorgestellt, mit Preis, Kenndaten und einem
eventuellen Liefertermin. Also verabschiedete ich mich schließlich
(höflich, nachdem er keine passende Alternative finden konnte) und habe
meine jetzige Tastatur in dem anderen Laden bestellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Übrigens hat der erste Laden mittlerweile geschlossen. Der ursprüngliche
Verkäufer hat dort stattdessen ein Geschäft für Fitnessprodukte
eröffnet...&lt;/p&gt;</description><category>Einkaufen</category><category>Geschäfte</category><category>Handel</category><category>Hardware</category><category>Offline</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/so-eine-tastatur-wollen-sie-hammernich/</guid><pubDate>Sun, 25 Oct 2015 11:02:11 GMT</pubDate></item><item><title>Kamera-Zubehör - Kann man das auch offline kaufen?</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/kamera-zubehor-kann-man-das-auch-offline-kaufen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Seit einiger Zeit besitzen wir eine Sony-Systemkamera. Das ist etwas
ähnliches wie eine Spiegelreflexkamera - zwar ohne Spiegel, aber mit
auswechselbaren Objektiven. Für diese Kamera wollten wir uns schon
länger ein richtiges Zoom-Objektiv und einen Weitwinkelkonverter(*)
kaufen. Nach einigen Stunden Internetrecherche stand fest, welches
Objektiv es werden soll. Beim Konverter hingegen gab es nur ein in Frage
kommendes Modell.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2015-09-08-SonyKamera.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2015-09-08-SonyKamera.jpg"&gt;
&lt;p&gt;3...2...1... Nicht gleich meins&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/kamera-zubehor-kann-man-das-auch-offline-kaufen/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (3 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Einkaufen</category><category>Handel</category><category>Kundenbindung</category><category>Stationärer Handel</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/kamera-zubehor-kann-man-das-auch-offline-kaufen/</guid><pubDate>Tue, 08 Sep 2015 14:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>