<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über CryptoParty)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/cryptoparty.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2020 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sun, 03 May 2020 20:55:05 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Meine erste CryptoParty</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/meine-erste-cryptoparty/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;So, da war ich also gestern das erste mal auf einer &lt;a class="reference external" href="https://www.cryptoparty.in/frankfurt"&gt;CryptoParty&lt;/a&gt;, in
Frankfurt am Main. Was gibts davon zu berichten? Zunächst einmal wurde
ein kurzer Einführungsvortrag gehalten, was es für
Verschlüsselungstechniken und Programme gibt. Einige kannte ich schon
persönlich (OpenPGP, TrueCrypt, OTR), andere nur vom Hörensagen (Tor,
Verschlüsselung für Android Smartphones).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter den etwa 30(?) Anwesenden gab es einige, die sich mit diesen
Programmen sehr gut auskannten (die sogenannten "Crypto-Angels"). Diese
konnte man nach dem Vortrag mit Fragen löchern. Die Atmosphäre war
entspannt, Getränke gabs auch (gegen einen kleinen Obolus.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mir mal genauer angeschaut, wie TOR funktioniert und was es
dabei zu beachten gibt. Gegen Ende war aber auch nochmal Zeit, mit
anderen Interessierten gpg-Schlüssel auszutauschen, zu signieren und
testweise geheime Mails zu versenden. Erst als die Gespräche langsam auf
Linux und Datenüberwachung allgemein umschwenkten, bemerkte ich, dass
ich schon dreieinhalb Stunden auf der CryptoParty war. Wahnsinn, wie
schnell die Zeit verging.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fazit: Die Gastgeber/Organisatoren waren bei jeder Frage sehr
hilfsbereit und das Treffen hat viel Spaß gemacht. Auch war es eine
tolle Erfahrung und Motivation, so viele neue Menschen kennen zu lernen,
die sich an Kryptographie heranwagen wollten oder einfach noch etwas
dazulernen wollten, so wie ich. Daher kann ich es jedem nur empfehlen,
der noch nicht ganz von Verschlüsselung überzeugt ist, auf die nächste
CryptoParty in seiner Nähe zu gehen. Wo die stattfinden wird, steht z.B.
hier: &lt;a class="reference external" href="http://www.cryptoparty.in/parties/upcoming"&gt;http://www.cryptoparty.in/parties/upcoming&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>CryptoParty</category><category>Datenschutz</category><category>Software</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/meine-erste-cryptoparty/</guid><pubDate>Sun, 15 Sep 2013 19:53:15 GMT</pubDate></item></channel></rss>