<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mein Blog (Einträge über Einkaufen)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/einkaufen.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2019 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Thu, 02 May 2019 18:10:02 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Warum gehe ich noch einkaufen?</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/warum-gehe-ich-noch-einkaufen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Das habe ich mich in den vergangenen Wochen und Monaten oft gefragt. Im
Laden bekommt man ja auf die Schnelle eigentlich nie genau das Produkt,
welches man sich vorgestellt hat. Die Preise sind meistens höher als im
Internet. Man muss persönlich rausgehen, wobei das Wetter es auch nicht
immer gut mit einem meint. Bestellte Ware muss man selber abholen. Die
Beratung ist oftmals unter aller Sau, und Garantiefälle werden im
Internet schon lange sehr viel verbraucherfreunlicher bearbeitet. In
einem realen Geschäft einkaufen gehen – warum tu ich mir das eigentlich
noch an?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/warum-gehe-ich-noch-einkaufen/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (3 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Einkaufen</category><category>Gesellschaft</category><category>Konsum</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/warum-gehe-ich-noch-einkaufen/</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2017 08:40:38 GMT</pubDate></item><item><title>Kommentar zum Heise-Kommentar</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/kommentar-zum-heise-kommentar/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Auf heise.de erschien heute ein Kommentar mit dem
Titel “&lt;a class="reference external" href="https://href.li/?https://heise.de/-3356167"&gt;Beratung im Einzelhandel wird vollkommen überbewertet&lt;/a&gt;“. Ein sehr passender
Artikel für meinen Blog, dachte ich mir. Hätte man auch hier
veröffentlichen können. 🙂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/kommentar-zum-heise-kommentar/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Einkaufen</category><category>Einzelhandel</category><category>Gesellschaft</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/kommentar-zum-heise-kommentar/</guid><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 16:37:30 GMT</pubDate></item><item><title>So eine Tastatur wollen Sie? Hammernich!</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/so-eine-tastatur-wollen-sie-hammernich/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor einiger Zeit brauchte ich eine neue Tastatur. Auf unserem
Arbeitstisch ist aber relativ wenig Platz, und so sollte es eine
Tastatur mit eingebautem Touchpad sein. Ungefähr sowas wie unten gezeigt
hatte ich mir vorgestellt.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2015-10-25-Tastatur.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2015-10-25-Tastatur.jpg"&gt;
&lt;p&gt;In unserem Städtchen gibt es nicht nur ein Computer-Geschäft, sondern
sogar zwei. An einem davon laufe ich fast jeden Tag vorbei, und in
dessen Schaufenster wurde ich auf eine ähnliche Tastatur aufmerksam.
Also bin ich eines Tages nach der Arbeit in den Laden gegangen und
bekundete dem Verkäufer mein Interesse an ihr. Da trat ein Lächeln in
das Gesicht des Verkäufers: &lt;em&gt;Ah, ja, diese Tastatur. Die kann ich ihnen
leider nicht verkaufen. Die ist nämlich defekt. Nur ein Ausstellungsstück.&lt;/em&gt; Hm... Ich war ja auf vieles vorbereitet, aber darauf?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da mir das Modell sehr gefallen hat, wollte ich nicht so schnell
aufgeben: &lt;em&gt;Und Sie haben diese Tastatur nicht mehr auf Lager? Kann ich
sie vielleicht bei Ihnen bestellen?&lt;/em&gt; frage ich weiter. &lt;em&gt;Außer dieser Multimedia-Tastatur haben wir nur Standard-Geräte da, die Sie hier im Regal sehen. Die Tastatur im Schaufenster habe ich von einem Bekannten bekommen. Ich glaube, die wird gar nicht mehr hergestellt. Aber ich kann für Sie am PC nachsehen, was es sonst noch so gibt.&lt;/em&gt; Der Verkäufer
beginnt, an seinem Rechner zu suchen. Ich schaue mich währenddessen im
Laden um, und frage mich dabei, wieso sich ein Verkäufer einen
Gegenstand ins Schaufenster legt, der defekt ist, den er nicht verkaufen
will und auch nicht mehr bestellen kann. Bin ich hier in einem
Antiquitätengeschäft gelandet?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Haben Sie denn schon mal im Internet gesucht? Vielleicht finden sie dort ein Modell, das ihnen gefällt.&lt;/em&gt; Jetzt wusste ich echt nicht mehr, was ich
sagen soll... Aber genau in diesem Moment wurde mir klar, dass ich in
diesem Laden niemals irgend etwas kaufen werde. Der Verkäufer schien
überhaupt kein Interesse daran zu haben, mit mir irgendwelche Geschäfte
zu machen. Jeder andere hätte mir jetzt schon eine Liste von
verschiedenen Modellen vorgestellt, mit Preis, Kenndaten und einem
eventuellen Liefertermin. Also verabschiedete ich mich schließlich
(höflich, nachdem er keine passende Alternative finden konnte) und habe
meine jetzige Tastatur in dem anderen Laden bestellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Übrigens hat der erste Laden mittlerweile geschlossen. Der ursprüngliche
Verkäufer hat dort stattdessen ein Geschäft für Fitnessprodukte
eröffnet...&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Einkaufen</category><category>Geschäfte</category><category>Handel</category><category>Hardware</category><category>Offline</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/so-eine-tastatur-wollen-sie-hammernich/</guid><pubDate>Sun, 25 Oct 2015 11:02:11 GMT</pubDate></item><item><title>Kuchen-Shopping</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/kuchen-shopping/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Online-Shopping und Hunger, eine fatale Kombination. 😄 Freu mich schon
auf's Backen!&lt;/p&gt;
&lt;img alt="22 Backmischungen auf unserem Sofa" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2015-01-03-Kuchen.jpg"&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Backen</category><category>Einkaufen</category><category>Essen</category><category>Kuchen</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/kuchen-shopping/</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2015 20:41:40 GMT</pubDate></item></channel></rss>