<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Gelesen)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/gelesen.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2024 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 21:26:48 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Weniger wäre mehr gewesen: Timeline (Buch)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-und-gesehen-timeline/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Vor kurzem hab ich endlich mal wieder ein &lt;a class="reference external" href="https://de.m.wikipedia.org/wiki/Timeline_(Roman)"&gt;Buch&lt;/a&gt; gelesen: "Timeline - Eine
Reise in die Mitte der Zeit". Den Autor Michael Crichton kennt bestimmt
fast jeder über sein Buch "Jurassic Park" und natürlich über dessen
Verfilmung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch bei Timeline kannte ich den Film schon lange, bevor ich wusste,
dass ein Buch die Grundlage der Verfilmung war. Vom Film war ich gleich
beim ersten Schauen fasziniert, denn die Vermischung von Zeitreisen ins
Mittelalter und die gleichzeitig (hihi) richtig gute Umsetzung der
Kostüme und mittelalterlichen Gepflogenheiten hatten mich beim Film
schnell in den Bann gezogen. Auf teure Spezieleffekte wurde fast
vollständig verzichtet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bedauerlicherweise ist der Film an der Kinokasse ein ziemlicher Flop
gewesen. Von 80 Millionen Dollar Produktionskosten wurden nur 20
Millionen eingespielt. Die Kritiker haben den Film vollkommen zerrissen.
Zitat &lt;a class="reference external" href="https://www.filmdienst.de/film/details/521955/timeline"&gt;filmdienst.de&lt;/a&gt;: &lt;em&gt;Blasse
Darsteller, inhaltsleere Dialoge, eine auf äußere Bewegung und
Kampfszenen reduzierte Handlung und mangelnde innere Logik prägen das
enttäuschende Zeitreise- und Kriegs-Spektakel.&lt;/em&gt; Da kann ich nur sagen:
Hallo?!? Wenn es um Zeitreisen geht, sollte man jegliche Hoffnung auf
Logik fahren oder an der Kinokasse lassen! &lt;a class="brackets" href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-und-gesehen-timeline/#footnote-1" id="footnote-reference-1" role="doc-noteref"&gt;&lt;span class="fn-bracket"&gt;[&lt;/span&gt;*&lt;span class="fn-bracket"&gt;]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als ich das Buch in einem öffentlichen Bücherschrank fand, dachte ich
"Genial! Das Buch ist bestimmt noch viel spannender, weil das ja mehr
Seiten mehr gute Geschichte bedeuten". Aber leider weit gefehlt. Vom
Buch war ich mehr als enttäuscht, denn hier wird tatsächlich ernsthaft
versucht, Zeitreisen auf eine physikalische Grundlage zu stellen. Das
geht jedoch gründlich schief und reißt wirklich riesige Logiklöcher in
die Geschichte. Im Film nehme ich sowas einfach hin, denn hier will ich
unterhalten werden. Im Buch kommt das aber viel verwirrender rüber.
Warum ist ein Parallel-Universum die Möglichkeit für Zeitreisen? Warum
muss man all das wissen, und was hat das für Auswirkungen auf die
Reisenden im Buch? °_°&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weiter ergießt sich die Geschichte im ersten Drittel mit einer
ewig-langen Einführung der Protagonisten und der Idee, die Hinter den
Zeitreisen steckt. Alles Quatsch, das hätte sich der Autor schenken
können. Zeitreisen entspringen nun mal unserer Fantasie. Bei "Zurück in
die Zukunft" hat es doch auch gereicht, dass Doc. Brown aus einem
DeLorean und dem Flux-Kompensator eine Zeitmaschiene gebaut hat. Mehr
braucht man nicht wissen und die Geschichte funktionierte trotzdem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Rest der Geschichte geht es weiter wie im Film, aber viel
verwirrender, mit noch mehr Einschüben und Mini-Abenteuern. Im Großen
und Ganzen ist es ein verlängertes Katz- und Maus-Spiel: Die
Wissenschaftler aus der Zukunft müssen den Professor retten und können
nur gemeinsam wieder in ihre Zeit zurück reisen. Vieles, was dann im
Buch passiert, wurde im Film zum Glück weggelassen, weil es tatsächlich
nur Füllstoff für noch mehr Seiten war. Mein Fazit: Muss man nicht
gelesen haben - der Film tut's auch.&lt;/p&gt;
&lt;aside class="footnote-list brackets"&gt;
&lt;aside class="footnote brackets" id="footnote-1" role="doc-footnote"&gt;
&lt;span class="label"&gt;&lt;span class="fn-bracket"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;a role="doc-backlink" href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-und-gesehen-timeline/#footnote-reference-1"&gt;*&lt;/a&gt;&lt;span class="fn-bracket"&gt;]&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;Leider schien wohl das gesamte Filmteam und die Produktionsfirma
von den Kritiken so eingeschüchtert zu sein, dass heute nur ein
einziger Trailer im Netz existiert (deutsch und englisch). Und
dieser lässt den Film wirklich in einem ganz falschen Licht
erscheinen. Ich werden ihn daher nicht hier verlinken.
Stattdessen gibt's &lt;a class="reference external" href="https://www.youtube.com/watch?v=3H9TofuarsE&amp;amp;list=PLZbXA4lyCtqpeqJVKUumEOPt5IDwJU1ty&amp;amp;index=8"&gt;hier eine Szene&lt;/a&gt;,
in der der Professor "Griechisches Feuer" an einen der Feldherren
übergibt. Man achte auf die gute Umsetzung der Kostüme und der
Kriegstechnik. PS: Der Film kommt &lt;a class="reference external" href="https://www.fernsehserien.de/filme/timeline-bald-wirst-du-geschichte-sein"&gt;hin und wieder&lt;/a&gt;
im freien TV.&lt;/p&gt;
&lt;/aside&gt;
&lt;/aside&gt;</description><category>Buch</category><category>Film</category><category>Gelesen</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-und-gesehen-timeline/</guid><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 21:49:08 GMT</pubDate></item><item><title>Gelesen: Ganz Ohr</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-ganz-ohr/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Endlich hab ich mal wieder ein Buch gelesen: &lt;a class="reference external" href="https://www.penguinrandomhouse.de/Paperback/Ganz-Ohr/Thomas-Suender/Goldmann/e530975.rhd"&gt;Ganz Ohr&lt;/a&gt;
von Thomas Sünder und Dr. Andreas Borta. Ersterer ist hauptberuflich DJ.
Obwohl seit Langem von Hörproblemen geplagt, setzt er seine Arbeit mit
lauter Musik fort. Nach dem großen Zusammenbruch mit Schwindelgefühl,
Erbrechen und einem totalen Blackout wird bei ihm starke Schädigung des
Gehörs diagnostiziert - schlimmer noch: Eine risikovolle Operation soll
ihn vor weiteren Anfällen bewahren. Zum Glück hat er in seinem Freund
und Bekannten Andreas Borta einen Experten auf dem Gebiet der Lauscher
und dieser rät ihm von der Operation ab und es beginnt eine interessante
Reise durch das Wunderwerk des Gehörs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obwohl das Buch fast 380 Seiten hat, habe ich es in weniger als 2
Monaten durchgelesen. Ja..., ich brauch nun mal länger fürs Lesen, weil
wir ja auch noch einen Garten und andere Dinge zu erledigen haben. Aber
egal. Auf jeden Fall ein sehr lesenswertes Buch bei dem man viel lernen
kann. Und es zeigt sehr eindrucksvoll, dass man sein Gehör schonen
sollte, denn im Gegensatz zu „normalen“ Wunden können verletzte
Hörzellen sich nicht regenerieren. Wenn man berücksichtigt, dass
Hörverlust mit einem drastisch gesteigerten Risiko für Demenz einhergeht
(was im Buch thematisiert wird), dann kommt der Verwendung von
Hörgeräten eine ganz neue Bedeutung zu. Mir war das jedenfalls nicht
bewusst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fazit: Gerne gelesen.&lt;/p&gt;</description><category>Buch</category><category>Gelesen</category><category>Gesundheit</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-ganz-ohr/</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 20:42:10 GMT</pubDate></item><item><title>Gelesen: Kleine Kulturgeschichte des Geldes</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-kleine-kulturgeschichte-des-geldes/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Dieses Buch von Dieter Schnaas erschien im Wilhelm Fink Verlag, 2010,
München, und hat 170 Seiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachdem ich vor kurzem das Buch "Eine Billion Dollar" von Andreas
Eschbach gelesen habe, wollte ich etwas mehr über die Geschichte des
Geldes erfahren. In unserer Bibliothek fiel mir dieses Buch hier in die
Hände.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-kleine-kulturgeschichte-des-geldes/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Buch</category><category>Geld</category><category>Gelesen</category><category>Geschichte</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-kleine-kulturgeschichte-des-geldes/</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 11:09:49 GMT</pubDate></item><item><title>Gelesen: Eine Billion Dollar</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-eine-billion-dollar/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;von Andreas Eschbach, erschienen bei Bastei Lübbe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es geht darum, dass ein New Yorker Pizza-Ausfahrer von einem entfernten
italienischen Verwandten aus dem 15. Jhr. eine sehr sehr große Geldsumme
erbt, mit der er der Menschheit "die verlorene Zukunft zurückgeben"
soll. Leider hat er keine Ahnung, wie er das anstellen soll...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-eine-billion-dollar/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Buch</category><category>Geld</category><category>Gelesen</category><category>Thriller</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-eine-billion-dollar/</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 21:20:02 GMT</pubDate></item><item><title>Gelesen: Unsere Vögel</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-unsere-vogel/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor kurzem habe ich das Buch &lt;strong&gt;Unsere Vögel&lt;/strong&gt; von Peter Berthold
gelesen, welches im Ullstein-Verlag erschienen ist. Ich habe es sehr
gerne gelesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Buch kommt mit relativ wenigen Bildern aber mit umso mehr
interessanten Texten und Fakten über die gefiederten Freunde daher. Die
Kapitel sind klar strukturiert und beginnen beim ersten dokumentierten
Rückgang der Vögel in der Mitte des 19. Jahrhunderts in Deutschland und
erstreckt sich bis in die Gegenwart und lässt auch die Situation
außerhalb von Deutschland nicht aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-unsere-vogel/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Buch</category><category>Freizeit</category><category>Gelesen</category><category>Natur</category><category>Vögel</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-unsere-vogel/</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 07:05:36 GMT</pubDate></item><item><title>Gelesen: Außenseiter in der Wissenschaft</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-aussenseiter-in-der-wissenschaft/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Und wieder ein Buch geschafft, diesmal "&lt;a class="reference external" href="https://www.springer.com/de/book/9783662453322"&gt;Außenseiter in der Wissenschaft&lt;/a&gt;". Sehr interessant! Mit sehr vielen Hintergrundinfos
beschreibt der Autor Franz Wuketkis, u.a. Wissenschaftstheoretiker, die
Lebenswege vieler Persönlichkeiten, die die Wissenschaft bedeutend
weitergebracht haben, obwohl sie gar nicht in diesem Gebiet
professionell ausgebildet wurden. Einige von ihnen haben die
Wissenschaft bis heute geprägt, andere sind fast in Vergessenheit
geraten... Sehr lesenswert und echt spannend. 👍&lt;/p&gt;</description><category>Buch</category><category>Gelesen</category><category>Wissenschaft</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-aussenseiter-in-der-wissenschaft/</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 10:38:14 GMT</pubDate></item><item><title>Gelesen: Das Fahrrad</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-das-fahrrad/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Über die Weihnachtsfeiertage habe ich mir das Buch &lt;a class="reference external" href="https://www.klett-cotta.de/buch/Gesellschaft_/_Politik/Das_Fahrrad/79941"&gt;Das Fahrrad&lt;/a&gt; von
Hans-Erhard Lessing (erschienen im Klett-Cotta Verlag) gegönnt. Ein sehr
ausführliches Buch über die Geschichte des Zweirades, sehr ansprechend
geschrieben mit vielen Hintergrundinfos. Ich würde 4 von 5 Sternen geben
würde. 😊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für jeden nur halbwegs Radinteressierten birgt dieses Buch unglaublich
viele Informationen. Außerdem ist es sehr unterhaltsam geschrieben. Ich
kann mir vorstellen, dass es ein tolles Geschenk zu Weihnachten ist. Die
stehen ja schon fast wieder vor der Tür. Höhö... klare Empfehlung also,
wenn man mich fragt. 👍&lt;/p&gt;</description><category>Buch</category><category>Fahrrad</category><category>Gelesen</category><category>Geschichte</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-das-fahrrad/</guid><pubDate>Thu, 28 Dec 2017 21:47:35 GMT</pubDate></item></channel></rss>