<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Gesundheit)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/gesundheit.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2023 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Mon, 05 Jun 2023 16:56:11 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Gelesen: Ganz Ohr</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-ganz-ohr/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Endlich hab ich mal wieder ein Buch gelesen: &lt;a class="reference external" href="https://www.penguinrandomhouse.de/Paperback/Ganz-Ohr/Thomas-Suender/Goldmann/e530975.rhd"&gt;Ganz Ohr&lt;/a&gt;
von Thomas Sünder und Dr. Andreas Borta. Ersterer ist hauptberuflich DJ.
Obwohl seit Langem von Hörproblemen geplagt, setzt er seine Arbeit mit
lauter Musik fort. Nach dem großen Zusammenbruch mit Schwindelgefühl,
Erbrechen und einem totalen Blackout wird bei ihm starke Schädigung des
Gehörs diagnostiziert - schlimmer noch: Eine risikovolle Operation soll
ihn vor weiteren Anfällen bewahren. Zum Glück hat er in seinem Freund
und Bekannten Andreas Borta einen Experten auf dem Gebiet der Lauscher
und dieser rät ihm von der Operation ab und es beginnt eine interessante
Reise durch das Wunderwerk des Gehörs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obwohl das Buch fast 380 Seiten hat, habe ich es in weniger als 2
Monaten durchgelesen. Ja..., ich brauch nun mal länger fürs Lesen, weil
wir ja auch noch einen Garten und andere Dinge zu erledigen haben. Aber
egal. Auf jeden Fall ein sehr lesenswertes Buch bei dem man viel lernen
kann. Und es zeigt sehr eindrucksvoll, dass man sein Gehör schonen
sollte, denn im Gegensatz zu „normalen“ Wunden können verletzte
Hörzellen sich nicht regenerieren. Wenn man berücksichtigt, dass
Hörverlust mit einem drastisch gesteigerten Risiko für Demenz einhergeht
(was im Buch thematisiert wird), dann kommt der Verwendung von
Hörgeräten eine ganz neue Bedeutung zu. Mir war das jedenfalls nicht
bewusst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fazit: Gerne gelesen.&lt;/p&gt;</description><category>Buch</category><category>Gelesen</category><category>Gesundheit</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gelesen-ganz-ohr/</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 20:42:10 GMT</pubDate></item><item><title>Fleischkonto</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/fleischkonsum/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Es gibt ja fast kein ähnliches Thema, bei dem jeder etwas zu sagen hat, und
wo man am Ende doch nur mit Halbwissen glänzen kann: Ernährung. Was ist
gesund, und vor allem wie viel davon? Gerade beim Fleischkonsum scheiden
sich die Geister schnell. Doch hier geht es nicht nur um die Gesundheit,
sondern auch um den persönlichen Einfluss auf die Abholzung des
Regenswalds, das Tierwohl, die Unterstützung von Bio-Bauern, den
Klimawandel und, und und... Als wir vor kurzem wieder einen TV-Bericht
über den Fleischkonsum der Deutschen gesehen haben, sind wir uns schnell
einig gewesen, dass unserer geringer ist, als der Durchschnitt. Aber wie
hoch ist er denn nun tatsächlich?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Glück hat das Internet hier schon eine Lösung parat: Die App
MeatAccount!&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Das Icon der App MeatAccount" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2022-10-02-MeatAccount-Icon.png"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/fleischkonsum/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Apps</category><category>Essen</category><category>Fleisch</category><category>Gesundheit</category><category>Umwelt</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/fleischkonsum/</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 18:42:57 GMT</pubDate></item></channel></rss>