<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Lernen)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/lernen.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2024 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 17:21:24 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Gebärden-Kalender für 2024</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gebarden-kalender-fur-2024/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;p&gt;Wir sind ja Fans von Abreißkalendern. Im letzten Jahr wurden wir jedoch
herb enttäuscht, denn der Kalender für 2023 strotzte nur von nervigen
Rätseln, schlechten Witzen und sogar falschen Knobelaufgaben.
Beispielsweise waren mehrere Sudokus fehlerhaft und damit nicht lösbar.
Auch &lt;a class="reference external" href="http://www.kybersetzung.net/2023/02/schluss-mit-unlustig.html"&gt;Torsten Gaitzsch&lt;/a&gt; hatte damit so seine Probleme.
Und überhaupt! Warum schaffen es die Hersteller dieser ganz einfachen
Abreißkalender es nicht, Vorder- und Rückseite so abzudrucken, dass man
die Information über den aktuellen Tag am selben(!) Tag ließt, und nicht
erst einen Tag später? Habt ihr euch das auch schon gefragt?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naja, wie auch immer. Für 2024 haben wir uns in der Buchhandlung einen
besonderen Kalender bestellt: Einen Gebärdensprachkalender! Jeden Tag
eine neue Lektion über die Deutsche Gebärdensprache (DGS).&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Vorder- und Rückseite von unserem GebärdenKalender für 2024" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2023-12-10-GebaerdenKalender.jpg"&gt;
&lt;p&gt;Das wird richtig spannend. In der Volkshochschule in Dreieich haben wir
Anfang des Jahres einen ganz tollen Kurs über die DGS mitgemacht und
sind so auf den Buske-Verlag gestoßen, der diesen Kalender vertreibt.
Wie bei jeder Sprache braucht man bei der DGS immer wieder Übung, sonst
verlernt man alles ganz schnell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier ein kleines Bonmot aus der Gebärdensprache: Habt ihr gewusst, dass
das Symbol 🤟 (Ausgestreckter Daumen, Zeigefinger und kleiner Finger)
für I-Love-You steht? Denn die Geste sind die gleichzeitige Anzeige von
drei Buchstaben: Dem I (kleiner Finger), dem L (Zeigefinger und Daumen)
und dem Y (kleiner Finger und Daumen).&lt;/p&gt;</description><category>Freizeit</category><category>Kalender</category><category>Lernen</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/gebarden-kalender-fur-2024/</guid><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 17:42:43 GMT</pubDate></item></channel></rss>