<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Programm)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/programm.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2021 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2021 19:35:03 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Programmtipp: KeePassXC</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/programmtipp-keepassxc/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Vor ein paar Tagen bin ich auf den Passwortmanager &lt;a class="reference external" href="https://keepassxc.org/"&gt;KeePassXC&lt;/a&gt; umgestiegen. Der Auslöser war, das der vorher
verwendete Passwort(PW)-Manager von meiner Linux-Distribution nicht mehr
angeboten wurde.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Startfenster von KeePassXC, hier in Englischer Sprache" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2020-01-06-KeePassXC.png"&gt;
&lt;p&gt;Screenshot vom KeePassXC-Startfenster, hier in Englischer Sprache, Quelle:
KeePassXC Homepage&lt;/p&gt;
&lt;section id="warum-habe-ich-mich-fur-keepassxc-entschieden"&gt;
&lt;h2&gt;Warum habe ich mich für KeePassXC entschieden?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Weil es ein OpenSource offline-Passwortmanager ist, der aktiv entwickelt
wird und nette Features mitbringt. Wichtig ist mir zum Beispiel die
Auto-Fill-Option mit der man durch eine Tastenkombination (Strg-Shift-V)
den Benutzernamen und das Passwort auf einer Internetseite ausfüllen
lassen kann. Wie bei vielen anderen PW-Managern gibt es einen
Passwort-Generator und man kann die Passwörter in Kategorien
einsortieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sehr schön ist auch, dass man im unteren Bereich die Informationen zu
einem Account direkt sieht, ohne ihn extra aufklappen zu müssen.
Einfaches Anklicken reicht. Und man kann sehr einfach nach einem Account
suchen, indem man oben in der Suchleiste einen Begriff, beispielsweise
den Namen der Hausbank, eintippt. Dann werden automatisch nur noch die
Accounts angezeigt, die dem Suchbegriff entsprechen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebenso ein nettes Feature: Das Programm existiert sowohl für Linux, als
auch für macOS und Windows.&lt;/p&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section id="wie-bin-ich-zu-keepassxc-gewechselt"&gt;
&lt;h2&gt;Wie bin ich zu KeePassXC gewechselt?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Da KeePassXC nur wenige Dateiformate versteht, von denen man Passwörter
importieren kann, habe ich zunächst das original, &lt;a class="reference external" href="https://keepass.info/"&gt;KeePass&lt;/a&gt; installiert und die Passwörter in meinem alten
PW-Manager in eine unverschlüsselte Textdatei exportiert. Diese Datei
habe ich nicht auf die Festplatte, sondern unter &lt;code class="docutils literal"&gt;/dev/shm&lt;/code&gt;
gespeichert, einem Bereich, der nur im Arbeitsspeicher des Rechners
existiert. So bleiben nach einem Reboot des Rechners keine
unverschlüsselten Passwörter auf der Festplatte zurück. Diese Datei habe
ich dann mit KeePass importiert und als &lt;code class="docutils literal"&gt;.kdbx&lt;/code&gt; Datei verschlüsselt
gespeichert. Dies ist das normale KeePass-Format und kann auch von
KeePassXC gelesen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit war der Umzug auch schon fast abgeschlossen. Ich musste allerdings
noch ein paar kleinere Korrekturen in KeePassXC vornehmen, da der Import
nicht immer fehlerfrei geklappt hat. Aber zeitsparender, als alle
Accounts manuell zu übernehmen, war es allemal.&lt;/p&gt;
&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;</description><category>KeePassXC</category><category>Linux</category><category>Passwörter</category><category>Programm</category><category>Sicherheit</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/programmtipp-keepassxc/</guid><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 15:16:18 GMT</pubDate></item></channel></rss>