<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Traum)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/traum.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2019 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2019 14:30:06 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Eine mächtige Waffe...</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/eine-machtige-waffe/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Der Feind rückt schnell näher.  Unser Späher auf dem Wachturm schlägt schon seit Minuten Alarm. Alles wartet auf meine Befehle. Mein Blutdruck steigt. Als Befehlshaber unseres Außenpostens muss ich jetzt einen kühlen Kopf bewahren. Alle technischen Einrichtungen funktionieren soweit, Energie ist auch genügend vorhanden. Das Geldkonto ist gut gefüllt. Ich kann also Waffen bauen ohne Ende. Jetzt also schnell!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Feind ist nur noch wenige hundert Meter mit seinem furchteinflößenden Waffen entfernt. Wenn Ich jetzt nicht schnell handle, ist alles aus. Ich renne schnell zur Waffenschmiede. Hier befindet sich ein Interface, an dem ich alle möglichen Abwehrwaffen ordern kann. Leider dauert die Herstellung ein paar Minuten. Ich wähle mehrere einfache Turmkanonen. Die werde ich direkt vor den Eingang unseres Forts stellen um den gegnerischen Truppen einen netten Empfang zu bereiten. Hrhrhrr...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unser Späher beginnt hysterisch zu kreischen. Irgendwas stimmt nicht...
Verdammt! Der Gegner hat seine Spezialwaffe eingesetzt. Verflucht, jetzt
sieht es ganz schlecht aus. Neiiin. Es ist ein Mädchen. Ein
sechsjähriges Mädchen mit Einhornkomplex. Es macht sich am Interface
meiner Waffenfabrik her ... Hilfe! Es hat die Waffenproduktion kurz vor
Fertigstellung auf kuschelige Plüschtiere und glitzernde Aufkleber
umgestellt.  Neeeiiiiinnn. Wir sind verloren! .... Mein Wecker
klingelt. Aus der Traum. Phuuu.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Geträumt</category><category>Traum</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/eine-machtige-waffe/</guid><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 07:03:32 GMT</pubDate></item><item><title>Geträumt: von Fahrrädern und Vögeln</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/getraumt-von-fahrradern-und-vogeln/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Heute nacht bin ich mit meiner Frau auf einem Schloss gewesen. Dieses
war ziemlich hoch und man konnte weit gucken. Überall waren Touristen.
Das wurde mir wohl zu viel - also nahm ich mein Fahrrad und bin die
Wendeltreppe heruntergerauscht, an den Touristen vorbei. Erstaunlich:
Das ging ganz einfach und niemand hat sich beschwert. Naja, es war ja
ein Traum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irgendwie bin ich plötzlich im Haus von &lt;a class="reference external" href="https://www.kosmos.de/content/buecher/ratgeber/natur/voegel/peter-berthold-biographie/"&gt;Peter Berthold&lt;/a&gt; erschienen. Er war
gerade beim Vögel beobachten und bat mich, mitzumachen. In einem Busch
vor dem Fenster wuselten mindestens zwanzig Meisen herum!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe Peter freudig berichtet, dass ich für die Heinz Sielmann
Stiftung gespendet habe. Das fand er klasse und hat mir eine riesige
Mohnblume, groß wie eine Sonnenblume, geschenkt.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Fahrrad</category><category>Traum</category><category>Vögel</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/getraumt-von-fahrradern-und-vogeln/</guid><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 18:14:20 GMT</pubDate></item></channel></rss>