<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Trockenheit)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/trockenheit.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2020 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sun, 03 May 2020 20:55:05 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Landregen</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/landregen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Mein Wort des Jahres küre ich schon heute. Der Gewinner ist:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;strong&gt;Landregen&lt;/strong&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kein Wort schaffte es in letzter Zeit besser, meinen Blutdruck in
Wallung zu bringen. Jedes Mal, wenn ich einen Meteorologen im Radio sagen
höre "&lt;em&gt;Deutschlands Bauern und Waldbesitzer hoffen auf einen ausgedehnten Landregen&lt;/em&gt;"
oder
"&lt;em&gt;Was wir jetzt mal wieder bräuchten wäre ein richtig schöner Landregen.&lt;/em&gt;"
Uaargh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Okay, es hat am letzten Aprilwochenende endlich etwas geregnet. Trotzdem
sterben wegen der bisherigen Trockenheit in diesem und im letzten Jahr
deutschlandweit große Baumbestände ab, wie auch der &lt;a class="reference external" href="https://www.bmel.de/DE/Wald-Fischerei/Waelder/_texte/Waldzustandserhebung.html"&gt;Waldzustandsbericht&lt;/a&gt;
gerade gezeigt hat. Neben sichtbaren Folgen wie Wald- und Moorbränden
geht es Nutzbäumen wie den Fichten, Kiefern, Buchen und Eichen extrem
schlecht. Aber auch andere Arten haben hart zu kämpfen. Vor kurzem ist
mir aufgefallen, dass im Wald meines Heimatdorfes unglaublich viele
Birken abgestorben sind. Aber auch Bäume in Städten haben ihre Probleme
mit der Trockenheit und Hitze. Natürlich auch die Pflanzen auf den
Feldern...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber egal - ich will auf etwas anderes hinaus: Landregen. Statt Regen zu
bestellen, welcher dann doch nicht kommt, finde ich es viel wichtiger,
die Menschen zum Wassersparen zu bewegen. Was Menschen aber sehr gut
können: verdrängen. Verdrängen, dass sie selbst der größte
Wasserverbraucher weit und breit sind. Da werden neue
Versorgungsleitungen aus dem Hinterland in Deutsche Großstädte nach
verlegt (z.B. &lt;a class="reference external" href="https://www.hessenschau.de/panorama/im-taunus-wird-wegen-duerre-das-trinkwasser-knapp,wassernot-taunus-100.html"&gt;Frankfurt/Main&lt;/a&gt;), um hier die Wasserversorgung
sicherzustellen. Viele Leute wollen sich am liebsten zweimal täglich
Duschen: morgens vor der Arbeit und abends nach dem Fitnessstudio. Für
die Klospühlung wird natürlich auch frisches Trinkwasser verwendet und
wenn der Rasen nicht mehr grünt, dann darf er ruhig den ganzen Abend lang
gewässert werden. Aber wir brauchen Landregen! Grrr!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und wenn es dann einmal wirklich beginnt zu regnen, dann wird sich
beklagt, dass das Wetter schlecht ist... Es wäre schön, wenn im
Wetterbericht den Leuten gesagt werden würde, sie sollen Wasser sparen,
anstatt einen Landregen herbeizubeten.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Gedanken</category><category>Trockenheit</category><category>Wetter</category><category>Wetterbericht</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/landregen/</guid><pubDate>Wed, 01 May 2019 20:57:07 GMT</pubDate></item><item><title>Gießaktion mit Fahrradanhänger</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/giessaktion-mit-fahrradanhanger/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Hallo zusammen. Heute Mal ein Bilde von meinen regelmäßigen
Gieß-Aktionen. Wie in ganz vielen Gegenden in Deutschland ist es derzeit
auch bei uns unfassbar trocken und die ersten Bäume zeigen schon
deutliche Zeichen von Wasserunterversorgung. ☀ ☀ ☀ 😐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In meiner Stadt gibt es zwei öffentliche Wasserspender, deren Wasser
ständig läuft. Ich habe mir überlegt, das ich dieses Wasser lieber
nutzen möchte und an Büsche und Bäume in der Stadt verteile. Leider
kostet das recht viel Zeit, aber vielleicht hilft es dem ein oder
anderen Gewächs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In meinen Fahrradanhänger passen etwa 40-50 Liter. Unten ein paar
ausgewähltes Bild. 😅 Am Tag danach haben sich die Blätter an dem Busch
deutlich angehoben und vielleicht gehen nicht alle Büsche komplett ein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was ich toll finde: Als ich Bäume im angrenzenden Spielplatz-Park
gegossen habe, haben dies ein paar Tage später auch andere Anwohner
gemacht. Scheinbar bin ich nicht der einzige, dem die jungen Bäume dort
etwas bedeuten... 🙂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier noch ein paar &lt;a class="reference external" href="https://www.instagram.com/p/BmYXah2hshK/"&gt;Bilder&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2018-06-07-Waessern.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2018-06-07-Waessern.jpg"&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Fahrrad</category><category>Garten</category><category>Pflanzen</category><category>Trockenheit</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/giessaktion-mit-fahrradanhanger/</guid><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 21:44:05 GMT</pubDate></item></channel></rss>