<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Twitter)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/twitter.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2019 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2019 14:52:57 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Warum ich mein Twitter-Konto schließe</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/warum-ich-mein-twitter-konto-schliesse/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Als ich mit Twitter anfing, hat mich interessiert, was in meiner Nähe so
los ist. Tut es immer noch. Twitter konnte genau dafür eine Nische
füllen. Am Wochenede noch nix vor? Schauste mal, was in der Timeline
steht. Irgendjemand hat sicher ein cooles Projekt, dass dich auch
interessiert und du verfolgen kannst oder über das du dich austauschen
kannst. Immer hatte irgend jemand irgend etwas interessantes zu teilen.
Sogar die Stadtverwaltung tweetete zur Lokalpolitik oder zu
Veranstaltungen - so fühlte ich mich hier echt wohl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mittlerweile nervt Twitter aber zu sehr: zu viel (Welt)- Politik, zu
viele Hater, zu viel flache Witze, zu viele Hypes, aber einfach zu wenig
Content, der mich tatsächlich interessiert, und der eine Lücke füllen
sollte. Viele für mich spannende Leute haben Twitter schon lange wieder
verlassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja, es gibt sie immernoch: Leute, die sich aus dem politischen Zirkus
(für den habe ich eine Tageszeitung(!)) raushalten, und trotzdem gute,
informative Inhalte teilen. Danke, macht weiter so! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber ich bin es auch einfach Leid, zwischen diesen Tweets so viel Mist
zu lesen. Sorry. Dafür fehlt mir die Geduld. Z.B. macht Google + da
einiges besser. Oder mein RSS-Feed-Reader. Ich werde mich in Zukunft
wieder anderen Informationsquellen zuwenden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von daher: &lt;em&gt;Danke für den Fisch&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Internet</category><category>Software</category><category>Twitter</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/warum-ich-mein-twitter-konto-schliesse/</guid><pubDate>Sat, 16 Jul 2016 12:12:52 GMT</pubDate></item></channel></rss>