<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Der Gedöns-Blog (Einträge über Wetter)</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/</link><description></description><atom:link href="https://turboscholz.github.io/blog/categories/wetter.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2020 &lt;a href="mailto:u.scholz83@gmx.de"&gt;Uwe Scholz&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2020 22:38:08 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Landregen</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/landregen/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Mein Wort des Jahres küre ich schon heute. Der Gewinner ist:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;strong&gt;Landregen&lt;/strong&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kein Wort schaffte es in letzter Zeit besser, meinen Blutdruck in
Wallung zu bringen. Jedes Mal, wenn ich einen Meteorologen im Radio sagen
höre "&lt;em&gt;Deutschlands Bauern und Waldbesitzer hoffen auf einen ausgedehnten Landregen&lt;/em&gt;"
oder
"&lt;em&gt;Was wir jetzt mal wieder bräuchten wäre ein richtig schöner Landregen.&lt;/em&gt;"
Uaargh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Okay, es hat am letzten Aprilwochenende endlich etwas geregnet. Trotzdem
sterben wegen der bisherigen Trockenheit in diesem und im letzten Jahr
deutschlandweit große Baumbestände ab, wie auch der &lt;a class="reference external" href="https://www.bmel.de/DE/Wald-Fischerei/Waelder/_texte/Waldzustandserhebung.html"&gt;Waldzustandsbericht&lt;/a&gt;
gerade gezeigt hat. Neben sichtbaren Folgen wie Wald- und Moorbränden
geht es Nutzbäumen wie den Fichten, Kiefern, Buchen und Eichen extrem
schlecht. Aber auch andere Arten haben hart zu kämpfen. Vor kurzem ist
mir aufgefallen, dass im Wald meines Heimatdorfes unglaublich viele
Birken abgestorben sind. Aber auch Bäume in Städten haben ihre Probleme
mit der Trockenheit und Hitze. Natürlich auch die Pflanzen auf den
Feldern...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber egal - ich will auf etwas anderes hinaus: Landregen. Statt Regen zu
bestellen, welcher dann doch nicht kommt, finde ich es viel wichtiger,
die Menschen zum Wassersparen zu bewegen. Was Menschen aber sehr gut
können: verdrängen. Verdrängen, dass sie selbst der größte
Wasserverbraucher weit und breit sind. Da werden neue
Versorgungsleitungen aus dem Hinterland in Deutsche Großstädte nach
verlegt (z.B. &lt;a class="reference external" href="https://www.hessenschau.de/panorama/im-taunus-wird-wegen-duerre-das-trinkwasser-knapp,wassernot-taunus-100.html"&gt;Frankfurt/Main&lt;/a&gt;), um hier die Wasserversorgung
sicherzustellen. Viele Leute wollen sich am liebsten zweimal täglich
Duschen: morgens vor der Arbeit und abends nach dem Fitnessstudio. Für
die Klospühlung wird natürlich auch frisches Trinkwasser verwendet und
wenn der Rasen nicht mehr grünt, dann darf er ruhig den ganzen Abend lang
gewässert werden. Aber wir brauchen Landregen! Grrr!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und wenn es dann einmal wirklich beginnt zu regnen, dann wird sich
beklagt, dass das Wetter schlecht ist... Es wäre schön, wenn im
Wetterbericht den Leuten gesagt werden würde, sie sollen Wasser sparen,
anstatt einen Landregen herbeizubeten.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Gedanken</category><category>Trockenheit</category><category>Wetter</category><category>Wetterbericht</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/landregen/</guid><pubDate>Wed, 01 May 2019 20:57:07 GMT</pubDate></item><item><title>Mein schönster Radmoment 2018</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mein-schonster-radmoment-2018/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Bei Mit-dem-Rad-zur-Arbeit.de wird im August, dem letzten Aktions-Monat,
nach dem schönsten Radmoment 2018 gefragt. Hier mein schönstes Erlebnis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://turboscholz.github.io/blog/posts/mein-schonster-radmoment-2018/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Fahhrad</category><category>Regen</category><category>Wetter</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/mein-schonster-radmoment-2018/</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 21:38:51 GMT</pubDate></item><item><title>Sieht nach Regen aus...</title><link>https://turboscholz.github.io/blog/posts/sieht-nach-regen-aus/</link><dc:creator>Uwe Scholz</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;... soll aber Kaffee sein!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heute haben wir seit langem wieder den Altstadtmarkt in Langen besucht
und zum ersten Mal die Pilzpfanne mit Semmelknödel des hiesigen
Pilzverkäufers probiert. Fazit: Sehr lecker. Aber auch die Rostbratwurst
war wieder super. Außerdem haben wir noch super-knackige Gurken vom
lokalen Bauern gekauft, die den Tag nicht lange überstanden. Miam!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der kurze Regenschauer (siehe Foto) tat der guten Stimmung unter den
Marktbesuchern (denen der Wein auch heute wieder zu schmecken schien)
keinen Abbruch. Viele zückten die Regenschirme und -capes: So konnte das
"Gebabbel" weitergeh'n...&lt;/p&gt;
&lt;img alt="/images/2014-08-16-Kaffee.jpg" src="https://turboscholz.github.io/blog/images/2014-08-16-Kaffee.jpg"&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Ausgehen</category><category>Freizeit</category><category>Wetter</category><guid>https://turboscholz.github.io/blog/posts/sieht-nach-regen-aus/</guid><pubDate>Sat, 16 Aug 2014 18:14:26 GMT</pubDate></item></channel></rss>